<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<lofterBlogExport>
	<!--LOFTER日志导出数据-->
	<description>
		<BlogDomain>http://boboidream.lofter.com</BlogDomain>
		<ExportTime>2017-03-20 20:12</ExportTime>
	</description>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[换个阵地]]></title>
    <publishTime>1446286832646</publishTime>
    <modifyTime>1446287267757</modifyTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_8c041ac</permalink>
    <tag>小记</tag>
    <cctype>6</cctype>
    <content><![CDATA[<p>以后将持续在<a target="_blank" rel="nofollow" href="http://www.jianshu.com/users/cae1fa38a8cc/latest_articles"  >「简书」</a>写作，欢迎互相关注。<a target="_blank" rel="nofollow" href="http://www.jianshu.com/users/cae1fa38a8cc/latest_articles"  >点击查看</a><br /></p> 
<p>也啰嗦几句各平台的使用体验。虽文章写的不多，用过的平台倒有几个，除了玩票写过QQ空间的日志，正式想写点东西后接触过以下写作平台。</p> 
<ul> 
 <li><p>新浪博客。曾经风靡，以前韩寒还在，如今冷清了。编辑器传统，界面有广告，不能忍。</p></li> 
 <li><p>点点博客。当时第一个走「清新文艺风」的博客站点，感兴趣的是模板可以自己写，缺点是社区人气不是很旺，也太偏小众，实在怕哪天关了。</p></li> 
 <li><p>豆瓣日记。为了寻找电影、读书、写作一站式解决方案尝试过，但编辑体验实在太差了，豆瓣是容易伤感或被伤感的地方，就逃了。</p></li> 
 <li><p>网易博客。界面比新浪博客干净，人气还不错，只是活动人群年纪偏大。写了一段发现，网易公司希望你搬家到「Lofter」，过去看看，果然活跃度高，适合年轻人，还挺文艺，就从了。</p></li> 
 <li><p>Lofter。算是写的比较多的博客了，界面优雅，逼格甚高。只是，这里还是摄影、绘画、音乐等为主流，就像一个文青版长微博社交平台。可是不支持MarkDown啊。</p></li> 
 <li><p>简书。定位一下打动了我「基于内容的分享社区」，专注写作，还支持打赏，为优质内容增多、良性发展提供了保证。应用界面也显出了公司的用心和远见。再看写作体验，支持MarkDown,还可以预览写作，实在良心，可以赶超很多写作软件了。写了几篇，体验很棒。</p></li> 
</ul> 
<p>有人说平台不重要，坚持写才重要。其实，一个好的平台更有利于坚持下去，也许是更愿意坚持下去。</p> 
<p>零零散散记录实在不利于自己回顾成长，这里也推荐一款笔记软件：<a target="_blank" rel="nofollow" href="https://note.wiz.cn/i/3d1562da"  >为知笔记</a>。个人用户免费，500M空间，编辑功能强大，甚至支持附件，实在是文档管理好工具。</p> 
<p>也推荐一个写作软件吧。「Ulysses」，全屏写作效果请看图，还支持打印机模式。再买电脑就买Mac吧，我对自己说。</p> 
<p><img src="http://imglf2.ph.126.net/Jdy8yvmpve7Ne4oulGaTzw==/2433069698705402606.png"  smallsrc="http://imglf1.ph.126.net/G7tYzPu8VGWkvTUxQ7BLQA==/2433069698705402605.png"  /><br /><br /></p>]]></content>
    <commentList>
      <comment>
        <publisherUserId>2CNXw7nEflqfDjH1X7sNsg==</publisherUserId>
        <publisherNick>长长</publisherNick>
        <content><![CDATA[回复 一肩月光：其实看你这篇文章那天我就开始用为知啦，不过我这个人比较喜欢抬杠。哈哈哈]]></content>
        <publishTime>1451185336877</publishTime>
        <replyToUserId>3Wx9vl0wdoE=</replyToUserId>
      </comment>
      <comment>
        <publisherUserId>p+9OP3vGcUI=</publisherUserId>
        <publisherNick>一肩月光</publisherNick>
        <content><![CDATA[<a href="http://www.zhihu.com/question/21482266" target="_blank" class="f-atbox s-fc2">http://www.zhihu.com/question/21482266</a> &nbsp;关于项目管理用法，我也在学习摸索。我才知道evernote可以用附件，我无知了。。。]]></content>
        <publishTime>1449906348948</publishTime>
        <replyToUserId>2CNXw7nEflqfDjH1X7sNsg==</replyToUserId>
      </comment>
      <comment>
        <publisherUserId>2CNXw7nEflqfDjH1X7sNsg==</publisherUserId>
        <publisherNick>长长</publisherNick>
        <content><![CDATA[印象支持附件啊；无限分级目录对我是无所谓的东西啦，我通常习惯用标签来整理分类；标签嘛这没什么可说的；所谓支持Markdown，就是加一个Markdown转换成html查看咯，笔记自己存留的东西大多保存网页什么的，就算自己写东西也懒得加什么格式，这个对我也没吸引力；这个500M文中让我误以为是总容量限制，但印象的60M虽小，其实并没有对我造成过几次困扰。总的来说印象笔记要强大是我之前了解不够，但说印象笔记只是笔记而为知是笔记管理器，我还找不到理由认同。在我看来，为知不过是把印象稍加优化，并没有质的不同。]]></content>
        <publishTime>1448526390832</publishTime>
        <replyToUserId>p+9OP3vGcUI=</replyToUserId>
      </comment>
      <comment>
        <publisherUserId>p+9OP3vGcUI=</publisherUserId>
        <publisherNick>一肩月光</publisherNick>
        <content><![CDATA[no no no &nbsp;我就是从印象笔记过渡来的用户，「印象笔记」只是一个笔记，而「为知笔记」是一个笔记管理器，很简单 支持附件、无限分级目录、标签、Markdown。每月500M，不会提示升级PRO /偷笑 &nbsp;哈哈]]></content>
        <publishTime>1448493963023</publishTime>
        <replyToUserId>2CNXw7nEflqfDjH1X7sNsg==</replyToUserId>
      </comment>
      <comment>
        <publisherUserId>2CNXw7nEflqfDjH1X7sNsg==</publisherUserId>
        <publisherNick>长长</publisherNick>
        <content><![CDATA[显然印象笔记要强大得多，虽然它的手机端主界面最好用的区域被升级按钮强行霸占让我很不爽，另外免费用户有个每月60M上传流量限制，其他没得说]]></content>
        <publishTime>1447988476777</publishTime>
        <replyToUserId>3Wx9vl0wdoE=</replyToUserId>
      </comment>
    </commentList>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[完成欲]]></title>
    <publishTime>1445611132233</publishTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_8a76630</permalink>
    <tag>完成强迫症,强迫症</tag>
    <cctype>6</cctype>
    <content><![CDATA[<p>最近发现自己也许得了只有尊贵而优越的人才会有的强迫症，我的类型是完成强迫症。一旦开始一件事情，必须彻彻底底做完。想想内心还有点小自豪呢，看，你没有这优秀的症状吧吧，我就有，有病。<br /></p> 
<p>想起小时候烧火做饭，烧火也是有乐趣的，将什么秸秆啊、碎木片啊、塑料布啊、树枝树叶等乱七八糟的东西付之一炬时，内心一阵快意。</p> 
<p>牙膏、笔、香皂……这类快消品即将用完时，总心急如焚。水笔快用完时，总会忍不住拧开来看到底还有多少，怎么就这么耐用？也会为了消灭一支笔，疯狂作业，还是是语文作业，就为消灭它后那舒爽的感觉。</p> 
<p>Todo类软件简直是我的天敌，见不得右上角的待完成事项，总忍不住点开一一处理。</p> 
<p>可是，有病就得治啊。</p> 
<p>相信因果，每个行为偏好，一定有其深层次原因。一个「完成强迫症」未必太敷衍。反思烧火时，其实内心有种想法，尽快把乱七八糟的东西化为灰烬，谁都愿意烧好烧的柴火，劈好的柴、码好的树枝、成袋的的玉米芯，而中国传统思维的苦尽甘来，以正当方式消灭不好的，苦尽了自然兴奋。</p> 
<p>同理，用完旧水笔就会用上新的，新鲜感多么令人愉悦。日用品也亦然。那么看似光鲜的『强迫症』下，是一个个诱惑的导引，养成习惯以致成为心理需求。</p> 
<p>显然，完成欲利大于弊，古人云择其善者而从之，其不善者而改之，『完成强迫症』竟也可以流行开来。但，它也不值得骄傲，毕竟是披着强迫习惯外衣的欲望驱使而已。</p> 
<p><br /></p>]]></content>
    <commentList>
      <comment>
        <publisherUserId>p+9OP3vGcUI=</publisherUserId>
        <publisherNick>一肩月光</publisherNick>
        <content><![CDATA[哈哈哈~~怪不得接触起来毫无障碍，咱俩共同点太多啊]]></content>
        <publishTime>1446287138537</publishTime>
        <replyToUserId>2CNXw7nEflqfDjH1X7sNsg==</replyToUserId>
      </comment>
      <comment>
        <publisherUserId>2CNXw7nEflqfDjH1X7sNsg==</publisherUserId>
        <publisherNick>长长</publisherNick>
        <content><![CDATA[卧槽 我小时候也有烧火的乐趣]]></content>
        <publishTime>1446199886388</publishTime>
        <replyToUserId>3Wx9vl0wdoE=</replyToUserId>
      </comment>
    </commentList>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[末代皇帝]]></title>
    <publishTime>1445438185613</publishTime>
    <modifyTime>1445438208243</modifyTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_8a0329e</permalink>
    <tag>《末代皇帝》</tag>
    <cctype>6</cctype>
    <content><![CDATA[<blockquote> 
 <p>贝纳尔多&middot;贝托鲁奇《末代皇帝》</p> 
</blockquote> 
<p>皇帝的暴虐是宦官养出来的，制度造就的，就像我党可以让溥仪重新做人。不过改造前，他的风度和锐利还在，还有假想的理想支撑皇帝的尊严，改造后，昨日如梦。</p> 
<p>开始只是一个皇孙，有幸坐到皇帝的位置，一下全变了，连爸妈都变了。变的可以从他弟弟伏地的身体上跨过，变的可以命令老者喝下墨汁，而这竟成了他还是皇帝的证明，别人听我的，那么我就是皇帝。</p> 
<p>一场舞会上，当国外的小伙得知婉容和文绣都是溥仪的老婆时，不禁感叹：竟有如此幸运的人。这只是一个角度，一段很短的时光，稍多了解，也许就会感叹：竟有如此不幸的人。其实溥仪不算不幸，毕竟其经历毫无疑问是一段传奇，对于想活的稍不平凡的人来说，这简直精彩至极。</p> 
<p>精妙一笔是兢兢业业工作的监狱长，却被红小兵扣上反革命的帽子，无尽戏谑。什么好人坏人，都是伪命题，全是无奈之人。在历史巨大的车轮下，人的自由是及其有限的，就像皇帝的自由是可以选择今晚和文绣睡还是和婉容睡，或者一起睡。</p> 
<p><br /></p>]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[错愕]]></title>
    <publishTime>1445352184116</publishTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_89e4886</permalink>
    <tag>读书,小记</tag>
    <cctype>6</cctype>
    <content><![CDATA[<p><br /></p> 
<blockquote> 
 <p>阿乙《阳光猛烈，万物显形》</p> 
</blockquote> 
<p>一个阴郁的男人教给我如何鉴别好小说。故事合理性与传奇色彩的平衡，作家尊严与谄媚读者间的抉择，对抗卖弄聪明的冲动，一篇经典需要绵长的纠结来结晶。</p> 
<p>他很多故事我没读太明白，怪自己读书太少，国外文学几乎没有涉及，而阿乙一半的阅读量都贡献给了国外经典，所以读小说也是有门槛的，没有底蕴都找不到G点。</p> 
<p>对作家心态的揣摩，对女人孜孜不倦的追求，对家庭的亏欠与反思，还有工作经历一遍遍的回放，构成他的世界。剩下的就是对生活细节，不寻常、不完整的小说化的阐述。</p> 
<p>文字该有文字的深度。</p> 
<p>厂里王师傅脱下袖口沾有没洗净油污的厂服，袋子一样的肚子掉了出来，取出柜子里的衬衫，扣好最后一颗袖口，拨一下头发，泰然走出办公室，坐上黑色小轿车。我脑海中浮现周末停在初中门口，同学父亲气派的轿车。据说王师傅提前下班时去接女儿放学，想想打开轿车门也许会是王师傅，心里一丝错愕。</p> 
<p><br /></p>]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[暴风雨前的风和日丽]]></title>
    <publishTime>1445265232681</publishTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_89be563</permalink>
    <tag>小记</tag>
    <cctype>6</cctype>
    <content><![CDATA[<p>在上海经历了真正的一次台风：灿鸿，最震撼却是台风前的宁静。<br /></p> 
<p>很难想象在沿海竟能看到像高原一样的蓝天，蓝的纯净，毫无疑问那天空气质量巨优，云很快，像下了绿皮车直接跳上动车的快，云不厚，正午阳光很明媚，总让人感觉似乎什么美好的事情要发生。</p> 
<p>如果不是赛诸葛的天气预报，打死我也不相信接下来两天会连续两天的狂风暴雨，还是要相信科学。</p> 
<p>忽然想起飓风眼里会是一番风平浪静，朗朗晴空，不能不令人心潮澎湃，有敬畏有期待，大事发生前总会令人兴奋，变化的魅力就是下一秒的不确定性。</p> 
<p>今天看了老罗文艺版坚果手机发布会，时间仓促，该睡了。</p> 
<p><br /></p>]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[心细]]></title>
    <publishTime>1445179352719</publishTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_89936d6</permalink>
    <tag>小记,心细</tag>
    <cctype>6</cctype>
    <content><![CDATA[<p>达哥今日结婚，放了三个他自制的纪念视频，从与女友第一次联系，第一次见面，第一次确认恋爱关系……太多细节，简直翔实如备案信息。他一定先感动了自己，又感动了女友，今天也刺激了我们，令我们深切的感受到“达哥心真细啊。”<br /></p> 
<p>我想制作视频的每一秒他都饱含爱意，充满欢喜，恍然明白曾有一日，大家一起吃饭谈到某个日期时，达哥忽然冒出一句：“那天我与女友初次见面”，我们不出意外的嘲笑了他，现在猜想那几日也许他正在制作视频，只见他摆摆手说：“算了，算了，不说了。”心里也许在想，“你们不懂”。上海男人，够细心。</p> 
<p>婚礼程序简单，内容实在，一句话，“大家吃好喝好”。中午的菜让人总有这是最后一盘的错觉，每人手边都堆起了小山一样的食物残渣，鱼骨虾头猪骨……丰盛。大团园艺村一个总让人联想到某个剧团的村名，一幢幢小洋楼及门前一块块整齐的稻田展示着这里的富足。房子内装不如外边看起来气派，粉了墙，铺了床。就像桂莲去年提到和今天又提到的，男友家乡与她家乡装修风格的迥异，前者外鲜内陋，后者外陋内华，风土人情的言外显然是南方人追求面子，还是朴实的青海人民讲究实用，可能国外表里如一的豪华就不用承担这种被抽象化喻指的风险了吧。</p> 
<p>男人如此细腻，对待生活细节如此郑重其事，还是会让人头皮发麻，如果可以举重若轻可能会更让人舒服些。比如，费尽心血制作的作品，只轻描淡写的让大家随意看下，震撼不震撼是别人的事了，感动这东西留在自己心里最安全，说出去就变味了，别人没有义务感动你的感动，他们也只是我们世界的过客，反之亦然。假如我们太认真了，别人也会有压力。</p> 
<p>心细要做到周密体贴，但心要大，莫将自己局限于细节，细腻的感情，我如此告诫自己。</p> 
<p><br /></p>]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[潇洒的消逝]]></title>
    <publishTime>1445086526777</publishTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_896f5b8</permalink>
    <tag>小记,大学,岁月</tag>
    <cctype>6</cctype>
    <content><![CDATA[<p>回忆大学生活，追忆逝去青春，怅然若失，失什么？与其说失去一种生活，不如说失去了一段永不再得的心境吧。<br /></p> 
<p>纵使一拨好友再回校园，如何能找回曾经的感受，那日光阴翳，树影斑驳，高低起伏的五教的台阶我们也许还会路过，可路过的心情，身上的担子，脸上的皮肤，脚步的力度时刻提醒你，岁月是个婊子。古人一句“物是人非”已将一切机关道尽。</p> 
<p>躺在草坪晒太阳的时光以后一定还有，只是人不同，心不同了，不再操心暑假有谁不回去，该如何熬过这漫漫酷暑。以后的时间只会越来越值钱，也永远换不来曾经南柯一梦。曾经的梦，世上哪会有？有的只是能撑破闲暇的雄心。</p> 
<p>谈年轻消逝的遗憾，恐怕最惋惜的还是那份潇洒。再也不能放肆的在课中拔腿就走，竟还高昂着头颅，嘴角鼻孔里随时飘出不屑。自制，成熟，一个个枷锁，而日渐圆滑而趋利避害的我们争先恐后的钻进入，还真能因深谙世俗规则而得满怀果子，满眼尊重，可偶尔相遇曾经的潇洒总相形见绌，它太明亮，晃的人躲闪不及无处可逃，尴尬而不知所措。</p> 
<p>想想该疯时还是得尽情去疯，年龄越来越肥，把这任性的空间压缩的令人窒息。不禁想起《天地玄黄》中，在日本有一种衣着正式，却向自己脸上不断涂一层层灰泥，再用颜料随性的乱涂，直到把西装革履的自己糟蹋的狼狈不堪才罢休的行为艺术，如今我们正奋力的一层层的为自己套上光鲜。</p> 
<p>绅士，您任性丢了，人性请看管好。</p> 
<p><br /></p>]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[1972年的中国]]></title>
    <publishTime>1445006631366</publishTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_894ac48</permalink>
    <tag>小记,《中国》,安东尼奥尼,纪录片</tag>
    <cctype>6</cctype>
    <content><![CDATA[<p>###1972年的中国</p> 
<p>看了安东尼奥尼拍摄的纪录片《中国》，记在便签上大半年的任务又完成一个。共三集，没有想象中的水深火热，如果非要说1972年的人们与现在不同，那时大家真很苗条啊。</p> 
<p>皇城根下的人们还是幸福，纵使总为世界和平操心，毕竟生活水平已极大丰富，虽然看着一条条活蹦乱跳的鱼，都抢小的，望着一块块没注水的猪肉还是咽咽口水不舍的转过了头，就像用红萝卜诱惑驴，总算还看的见萝卜。该灌输的内容印满大街小巷，印在人们深深的脑海里，总归还有人不忘传统，全国人民不少还没事打打太极。</p> 
<p>话说走在红旗渠的村里，才体味到艰辛，想想三十万人修了十年的浩大工程，不得不感叹愚公移山的可行性，可再漂亮的政绩也掩盖不了人民做出的巨大牺牲啊。开会先来段毛录，从伟大革命直接实例化到割草的现实，而人民就和如今小组会议一样，感到一切都是正常的、理所应当的，直到现在意识形态的灌输还是很成功的。你看大家听着的、看着的和现实完全割裂，仍能熟视无睹，这就是效果，这就是成功。</p> 
<p>在上海，同志们明显比村里的同胞显得活泛些，眼神灵动。显然除了坐在茶馆喝茶的高官显贵，其他都还在为一口饭而奔波，推翻了帝国列强后，穷人们翻身做了劳苦大众，但显贵显然换了人，而精英们也被排挤的了无踪影了，他们还是他们。</p> 
<p>最后的杂技算是旁白最少、最连贯的一段吧，不知如今还有没有人能下这么大的功夫来研究一门技艺，就从他们身上还能看到希望。纵使大风大浪，纵使纸醉金迷，有些东西就是在骨子里传承的，迟早会好的吧。</p> 
<p><br /></p>]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[惜命]]></title>
    <publishTime>1444911552562</publishTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_891c78c</permalink>
    <tag>小记</tag>
    <cctype>6</cctype>
    <content><![CDATA[<p>最早见到这个词是在《陈二狗的妖孽人生》里，张鑫推荐的书，读起来还是很过瘾的，也不知我渴望内在牛逼外表朴素的想法是不是受书里扮猪吃老虎思想的影响。额，不对，应该是《黑道风云二十年》里孔二狗二叔说的。直接偷懒引用吧。<br /></p> 
<blockquote> 
 <p>“二叔，当年四叔、张叔等人和你一起成名，都是全市名头响当当的人物，如今全没了。而你是他们公认的大哥，名声比他们还响，为什么你如今日子过得这么舒坦？”“二狗，我从小把你带大，你应该了解我做人的两条原则。1、绝不干缺德的事儿，四十年来我一件伤天害理的事儿都没干过，在这条道上，能坚持这条原则的没几个。2，绝不让自己毁在鼠辈手里”，“我的这两条原则是我能活到今天的原因”。“二叔，第一条我当然是懂，第二条我不大明白，难道只要你不想毁在鼠辈手里就一定能不毁在鼠辈手里？这是你能决定的了的吗？”“我是玉器，从不与瓷器碰。我想碰的，那一定也是玉器，如果有瓷器非要找我来碰，那么我躲着，如果躲都躲不开，我就去找愿意和他碰的瓷器去碰他”“二叔，那我不懂为什么我7、8岁的时候你和李老棍子那两年打翻了天？难道你那时候就不怕你这玉器碎了吗？”“那时候，我是瓷器，李老棍子是玉器”赵红兵笑了，扔给了二狗一个苹果。</p> 
 <p>（二十九）瓷器碰玉器(1)&nbsp;东北往事:黑道风云二十年</p> 
</blockquote> 
<p>赵红兵惜命惜的是肉体。方励老师在演讲时，谈到爱好，情不自禁的说，他特别惜命，甚至连睡觉的时间都没有，我感触颇深。原因是小时从不睡午觉，感觉睡了时间就消失了，得赶紧玩；在上学时，包括刚上班时，每逢周末无事很早就会醒来，一想到今天的时间没有被迫要干的事，就兴奋的跳起来，无论看书还是玩电脑，心情都棒的要死。所以方励老师讲惜命时，就开始重温自己惜命时的兴奋，深知其美好。我想方励老师的惜命是享受自由，随心生活。</p> 
<p>我想谈的也是后一种惜命，就是过一天，就不枉昨日。又有新疑问出现，比如我爱看电影，然后看了一天的奥斯卡，直观感觉幸福满足，但晚上躺在床上开始胡思乱想，又浪费了一天又没学习。干自己想干的事还是会陷入矛盾，说明自己想干的事与自己的价值观出现的冲突，或者没有安排好计划。看电影本身没错，一旦影响了长期目标，就会陷入矛盾，所以想惜命，及时享乐是行不通的，必须要想明白自己究竟想得到什么。</p> 
<p>那么，自己想得到的生活是“真心”的么？比如一位奴隶，从生下来就是奴隶，想要的生活就是努力工作吃饱饭，现在忽然废除奴隶制了，但由于长期的灌输，他依然认为自己做奴隶挺好的，挺幸福的，继续做奴隶算不算幸福，算不算惜命？再有，被传销的人，依然相信虚无的财富神话，理性被感性压制的情况下，不惜衣衫褴褛，被救出来后他仍然觉得之前的生活才是他想要的，那怎样才算惜命？</p> 
<p>也许，只有心智打开，不受任何思想束缚时，所想做的才是“真实的愿望”，才不会爱好和生活相冲突。怎么可能，人心智的打开也是在某种思想的影响下打开的，现在的思想都是过去教育与经验的总和，不存在不被限制的思想自由啊，根本问题是无法辨别“真正的自由”。那么究竟哪种生活才算惜命？</p> 
<p>不知能够持续的、长久的带来幸福感，并且现在努力也感到快乐的生活算不算是惜命。</p> 
<p><br /></p>]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[读《财产、法律与政府》]]></title>
    <publishTime>1444824785513</publishTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_88f5dad</permalink>
    <tag>读书,巴斯夏</tag>
    <cctype>6</cctype>
    <content><![CDATA[<p>###读《财产、法律与政府》</p> 
<p>首先感谢力文同学的推荐，这真是一本好书，特别对于生活在共产主义鲜明旗帜下的我们。这本应该算是&nbsp;弗雷德里克&middot;巴斯夏&nbsp;专栏、国会发言、声明等文章合集，所以论述深入浅出，细致入微，只是不免大量重复的观点，后期略显枯燥。不过一遍遍重复也加深了印象，一本读下来基本已经被政治经济学“洗脑”了。</p> 
<p>总结一下：</p> 
<p>1.&nbsp;财产权和人身自由是先于法律而存在的。</p> 
<p>2.&nbsp;法律是建立在正义的基础上的，且职责仅限于利用合法的暴力来惩治不正义的行为。不要企图通过法律在维护任何一个阶级，或者要实现平等、博爱，这样只会造成不公正，最平等的就是人人自由。</p> 
<p>3.&nbsp;贸易应该是自由的，保护性关税这种不平等的存在只能造成消费者和整体经济的损失。</p> 
<p>4.&nbsp;不要相信任何共产、平等主义，他们只会从一个阶级掠夺财产，再分出给另外的一些人，当然过程中会有损失，毕竟政府一定有利可图。</p> 
<p>5.&nbsp;任何事物都有看的见的，看不见的两个面，不要相信别人宣传，一定要自己分析来龙去脉，就像打碎的玻璃不会促进经济的繁荣。</p> 
<p>懂得多一点，少被忽悠一点。</p> 
<p><br /></p>]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[玩《骑马与砍杀》时我在想些什么]]></title>
    <publishTime>1444737643349</publishTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_88cc12d</permalink>
    <tag>小记,骑马与砍杀</tag>
    <cctype>6</cctype>
    <content><![CDATA[<p>#玩《骑马与砍杀》时我在想些什么</p> 
<p>今年主要迷恋的游戏就是“骑砍”了，痴迷而不能自制，不得不痛下决心删掉，然不久心又饥渴难耐，太怀念挥舞起大刀砍向敌人的头颅的满足，然后玩到一半又良心发现，删掉再从来。。。至今最好的战绩只是收复整个北方（玩的是风云三国mod），倒是虐心的从头玩了四遍，好在与欲望挣扎过程中还是有些感悟的。</p> 
<p>这是一款自由度很高的游戏，如像我般迷恋三国类游戏，喜欢策略又追求点刺激，那么恭喜你，即将不能自拔。这款可以看作战争题材游戏、策略游戏，竟然还可以看作大富翁游戏，我也享受每次开始让自己走不同人生道路的自由与新鲜感，就像现实中可以投胎再来一回，所以当过反王，做过功臣，成过富贾，娶过老婆，拿下过半壁江山，然而终究一删存档转头空。</p> 
<p>我玩的mod是国人自制，细腻而精良，可以想象每座城市背后残阳都是制作者赤诚的热爱和沥干的心血，致敬。主线任务不完整，永远完不成，就像人生一样。所以过程中会迷茫、不知所措，再回味现实世界，明白人们生来虚无，哪有什么确定的意义与目标。但很快，你就没空思考了，毕竟活下去不容易，前期为食物而奔波，温饱解决后发现总被强盗欺负，怎能不为尊严而战，招兵买马，那么终于还是进入设计者的“圈套”，人的欲望总是无尽的，游戏里也一样。有了兵马，总想让兵马更强盛，然后需要更多钱，又渴望财务自由，开厂、攻城。。。日日夜夜，没日没夜，为钱为权戎马一生。至今还记得带领一百多人与一千多人浴血奋战一个多小时后，骑着战马，缓缓的漫步在起伏不平的草地上，天边鱼肚白，加快骑马奔跑在熹微晨光中，竟有种热泪盈眶的感觉，我想游戏的最高境界就是满足现实生活中几乎永远难以企及的欲望吧，就像这种英雄大战之后的悲壮感。不过英雄果然不是好当的，手腕好疼。</p> 
<p>人不知是自欺还是智慧，总会将毫无目的地生活过的激情澎湃充满意义，并乐在其中。人哪能允许一分钟的自由，必须给自己安上一个目标不断奔波才能心安，其实玩游戏过程中喜怒哀乐才真让人回味无穷，假装追求幸福和自由究竟能带来什么？追求本身才是幸福，追到的是更多的欲望和无意义。</p> 
<p>别拦我，我要好好学习，追求我的幸福了。</p> 
<p><br /></p>]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[我们为何会无聊]]></title>
    <publishTime>1444660363018</publishTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_88a5907</permalink>
    <tag>小记</tag>
    <cctype>6</cctype>
    <content><![CDATA[<p>#我们何会无聊</p> 
<p>一年前给自己的命题还真够无聊的。现在我倒知道如何摆脱无聊，比如现距睡觉时间只有20分钟，但还有写作任务没完成，还有一个求最大公约数的算法没想明白，只觉时间紧迫，哪有功夫无聊？</p> 
<p>那么如何摆脱无聊？很简单，给自己设定一个明确目标，并设立计划，要包括每天具体做什么的计划，然后就是记录时间开销，尽量多的将时间用于计划即“投资”，尽量避免做与目标相背离的事即“浪费”，关于每日必须做的事即“固定开销”，就看自身时间需求来挤“海绵”了，会发现时时刻刻总有事情要做，时间总不够用，还会无聊？</p> 
<p>为何会无聊？看来一年前我做过详细分析，然并没有及时记录思路啊。只能说如果现在我无聊了，那么一定是有应该做的事而由于种种原因不愿意做，明显浪费时间的事不屑于做，内心浮躁，处于一种矛盾的感觉，此时需要一个光明正大浪费时间的借口，所以再拉上一个或更多垫背的，大家在一起杀时间心里就舒服多了。</p> 
<p>无聊只是逃避要做的事而不能心安理得，也许只是——“懒”。</p> 
<p>留坑。。待续。。。无聊时再补。。。</p> 
<p><br /></p>]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[读《三国演义》]]></title>
    <publishTime>1444572428325</publishTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_8876b72</permalink>
    <tag>读书笔记</tag>
    <cctype>6</cctype>
    <content><![CDATA[<p><br /></p> 
<p>很惭愧，一下就暴露了自己文化底蕴的浅薄，四大名著至今没看全，《三国演义》大学里读到赤壁，然后一直拖到前几日才真正看完。想想《红楼梦》还有后四十回，另外两部还没开始，”Lake,你还是该多读点书啊。”</p> 
<p>小时听爸爸讲三国，感觉那是一个精彩的、英雄的世界，现在自己读来这只是一个混乱的，人心惶惶的，遍布野心的世界。</p> 
<p>看书过程中有很多好玩的地方。只要是描写猛将，那么一定有一个光鲜无比的出场，巨牛的设定，就像甘宁出场威风凛凛武功盖世，可是过几回遇到赵云就衰了，烘托手法实在太明显，为各位英雄被过河拆桥而暗暗心疼。</p> 
<p>看前期还是酣畅淋漓的，毕竟熟悉的人物都风华正茂，但到了中期各主角都上了年纪就没年轻时大口吃肉大口喝酒的豪迈了，然后我也觉得没劲了。这次读却有了新感受，作者的口吻显然是偏向刘皇叔的，就像看球心理，总想让刘皇叔打胜仗，代入感很强，但到了后期特别是败走麦城之后，如再有这种代入感就会不忍心看下去，陷入惋惜或悲伤难以自拔。但这时我忽然换了一个角度，那么抛开对各阵营的分别心，专注于各国的谋略，专注于每位大将能臣的言行，分析其中的智慧，一下豁然开朗，看到了以前被意识拒绝接受的内容，像曹操做事的霸气和远见，孙权的英才，鲜活的各阶层的表现，太精彩，明白偏见只会蒙蔽欣赏美的眼睛。</p> 
<p>书中大量的涉及鬼神、占卜、解梦的内容很有意思，魔幻如此吸引人，给我带来猎奇的满足感，就像于吉戏曹操、管輅占卜以及七擒孟获时诸葛亮的奇遇，如今八卦周易之类还在中国如此流行，前段我自己都想研究研究什么奇门遁甲，好奇啊。</p> 
<p>看到后期越看越觉得一切结果都是必然，吴蜀都是自作孽不可活。专制特别是家族代代相传风险太高，人治太不可靠。</p> 
<p><br /></p>]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[读《把时间当作朋友》]]></title>
    <publishTime>1444477923785</publishTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_8844c4a</permalink>
    <tag>读后感</tag>
    <cctype>6</cctype>
    <content><![CDATA[<p><br /></p> 
<p>震撼，相见恨晚，强烈共鸣，又势必对我产生巨大影响的一本书。有类似感受如方励的演讲，《知日：断舍离》，衷心感谢李笑来老师。</p> 
<p>“运用心智获得解放”如醍醐灌顶，我们应用理性来控制自己的头脑而不是相反。如此来讲，控制情绪之术却像细枝末节了，终于令我感受到了我就是自己的“神”，可以更加自由的审视自己与外界事物。自由是可以通过心智的锻炼获得，对于“宠辱不惊”、“不以物喜，不以己悲”有了深一层次的理解，只有不断努力用正确的方法做正确的事，不断阅读、经历、审视、思索才能有境界的提升，思想的高度决定了看世界的清晰程度。很可惜大多数人永远处于混沌之中，那么我能做的是尽量少受错误的观念影响，一步一个脚印走近真理吧。</p> 
<p>笔记太多，硬搬无益，还是谈谈对自身的改变吧。思想决定视野，原来我很多观念是错误的或偏差的。比如，一直有投机取巧的倾向，还会看不起努力上进的人，觉得那种方式太笨，才明白一直渴望的速成是那么的不靠谱，积累才是唯一获得进步的途径，古人谈及“怀抱之木，生于毫末”的心情，我想明白了些。还有，自己有时会怕麻烦，多么恶劣，这就是生活中会急躁甚至狂躁而毫无用处的根源，直接导致缺乏耐心，错过太多知识和快乐。自己一直看不上的记忆力，或者说死记硬背，见到这句“所谓智慧就是记忆力————埃斯库罗斯”很是吃惊，不禁想到因内心抗拒而拒绝锻炼，导致很多的挫折却不自知。以及书中提到自身的局限性和经验的局限性，都是自己一直觉得有问题却逃避或没深想的，我想看透这些应该能根治我的偏见吧。</p> 
<p>不得不说，看完这本书，发现自己太无知，应该学习的东西太多，还要有了些以后的方向。博学，“知识令人坚毅”，以后要多了解各个领域的知识，拓宽自己的知识面，这不正是自己追求的见识么？英语，这个如此重要的钥匙，如今还没为我打开另一个世界的门，这是我巨大的损失。一个简单的常识，“倾听别人说话时区分事实和观点”，还有“谁的主张谁举证”之前竟都没接触过，显出我逻辑常识的缺乏，学习逻辑学也是势在必行。更不用说自己自认清高觉得钱不重要，而理财、投资、消费知识的匮乏，令我羞愧不已。就连睡眠，仿佛也需要改进，如今耗时长，效果一般，亟待解决。自己如此无知啊，怎能不不努力追赶。</p> 
<p>生活里最明显的改变是，自从开始记录时间开销，自制力变强了，更加理性了，学习的东西明显倍增。曾两次都想实施，由于害怕时间控制限制了心情，或者怕自己偷懒时不敢面对自己的羞愧心，就欺骗自己而迟迟不行动，事实是执行后，依然自由且更强大。克服心理障碍是多么大的进步啊。</p> 
<p>正如李笑来老师的教导，“用正确的方法做正确的事。”然后再做到一点，也是我一向坚信的————“坚持”。</p> 
<p>进步，进化。</p> 
<p><br /></p>]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[爸妈，有些话想跟你们说]]></title>
    <publishTime>1444400359596</publishTime>
    <modifyTime>1444401730538</modifyTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_8802eb9</permalink>
    <allowView>100</allowView>
    <tag>信</tag>
    <cctype>6</cctype>
    <content><![CDATA[<p>#爸妈，有些话想跟你们说</p> 
<p>首先，我爱你们，发自心底。这么多年让你们费心了，养育恩情常现眼前。</p> 
<p>然后，上次电话交流令我小小吃了一惊，我竟也到了被逼婚的年龄了，一下还有点措手不及。还记得妈妈小时曾经问过我几次：“你长大以后不会就不愿意回家了吧？”还有“以后别像有些人一样娶了老婆忘了娘啊。”我总是羞赧的说，“怎么会呢！”还好，如今我还时常想念家的味道，纵有女友也常常惦念老娘。只是没想到，你们现在自己倒着急催促我组建新家庭，让我感到：一是自己确实老大不小了，二是我们之间一定有什么地方沟通不畅，也不是一两句能讲明白的，索性写篇文章表达下我的想法吧，毕竟家和万事兴，我们家又是讲道理的家庭。</p> 
<p>其实，我们之间的目标绝对是统一的：爸妈和我们都过的幸福。那么，在这个结婚这个具体的问题上为何会存在分歧？有一点请二老放一万个心，我和温馨是一定会结婚的，而且会有小孩的，天伦之乐也是我们的追求啊。所以，问题只有一个：我们何时结婚生子？你们的期许我也感受到了：越快越好。而按我和温馨的计划会未来两三年结婚，那时工作稳定，也有些资本，也自然而然的会走这么个形式。</p> 
<p>爸妈的心情，我很能理解。村里我同龄的伙伴的孩子可能都会打酱油了，左邻右舍的大妈们也都抱着孙子、孙女喜上眉梢的炫耀了，七大姑八大姨走亲戚谈的话题也很自然的落到我人生大事上了，爷爷年纪也大了，更重要的是作为父辈的责任，这件事一直挂在你们心头，没有完成就像家里房子没盖一样不踏实，感觉自己的任务还没完成。</p> 
<p>而我们也有自己的打算。如果我自说自话，你们也许很难理解，感觉隔膜，因为就像之前说的，我们目标是一致的，出发点又都是为我好，但对同一个问题却有两种不同的观点，显然是观念的差别导致的，如果我们不能多沟通让观念趋同，无论怎样总会有一方很受伤，我们是不愿父母因为我们而伤心的，相信反之亦然。</p> 
<p>时间问题只是表象，而深层次的问题是：结婚这事是谁的事？很显然，爸妈一定也明白结婚的是我和温馨。你们的婚姻已经美满了二十多年了。那么换个说法：结婚这事是谁的任务？也许我们就有不同的答案了，传统观念或者咱们那的传统做法，大多都是父母张罗的，毕竟青年人少不更事。但也不能因为父母需要做很多事情，事件主体就变成父母了吧？准确的说法是，孩子恳求父母的协助完成自己的婚姻大事。而由于在农村找媳妇也许就有困难，所以从开始父母就介入并完成包办。再由于这种现象过于普遍，导致大家都习惯并认为本应该如此，那么多数人的感到，结婚大任似乎就落在父母身上了。传统定具有些道理，并适合它存在的时代，但时代车轮是一路向前的，终有些传统因不适合现代生活而成为历史。感谢爸妈的精心培养，相比村里的同伴，我比他们稍微往现代多走了点，我想我也有能力把婚姻这事扛在自己肩上了，毕竟这是我的事，当我和温馨决定了，爸妈也同意了，我们一定会恳求二老帮我们走这个形式，但一定放心，我们会尽最大努力让爸妈省心。也请二老放下心中的负担，你们付出的已经太多了，剩下的任务就交给我们下一代吧。</p> 
<p>为什么村里，大家结婚都这么着急？越是抓不到的、抓不牢的越是着急，我跟温馨已经深信谁也夺不走彼此，所以不急，会在一个合适的时间完成这件意义非凡的大事。你们要体谅下村里人，如果孩子大学都没上，也看不到太大前途时，总要有什么维护自己的面子吧，总要有些方面走在前面吧，结婚比你早，早抱孙子，总算脸上有光了，咱们何必再去跟他们较真的，人生如此艰难，有些事就不要拆穿了。何况，如果不像游戏过关一样，一关一关的过，他们还能做点什么？可是，我们不一样啊，我们睡觉时间都嫌长，我们还有很多梦想，还有很多机会等待我们去把握，我们算计时间，挣扎挤入更高阶层，这也是你们所期望的吧，我想也是我们孩子所期望的，我多走一步，他们起点就高一点，理想可以更远大点。所以，我们和他们终究不一样，如果非要比，妈，给我找个层次高点的对手吧。你看腾腾哥都出国了，我想出国就得进个好行业跳个好公司不断努力才有机会，你看他结婚不还得几年，而且他比我大三岁，对了，比结婚生子真的没技术含量，实在的是比比谁幸福。亲戚们谈论等等，也不过这恰恰是大家能聊开的话题罢了，我们回家也一样会回答无数遍这话题，毕竟与他们很难再找到第二个话题了，不聊我，就聊他们孩子，那么这个时候听听大家高谈阔论就好了，满足下别人的优越感也算积德吧，别当真。爷爷身体还硬朗吧，我理解爷爷，我想我回去跟他讲讲我的事业发展应该比抱个孩子回来更让老人家放心吧，我有能力结婚生子并保持高水准的生活水平不才是真正的让老人省心么？</p> 
<p>说了很多，再有人问我何时结婚，你们就说：他说再有出息点就结婚了。这也是我内心的想法，这点出息远远不够。</p> 
<p>愿爸妈身体安康。</p> 
<p>————爱您的儿子&nbsp;博</p> 
<p><br /></p>]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[小诗一则]]></title>
    <publishTime>1443109716902</publishTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_8535a5f</permalink>
    <tag>小记</tag>
    <cctype>6</cctype>
    <content><![CDATA[<blockquote> 
 <p>为15迎新晚会写</p> 
</blockquote> 
<p>#&nbsp;[关于爱情]<br /><br />梦回校园，那株老树仍在湖边伫立<br />突然，树后跳出了你<br />被你灿烂的笑靥、明媚的眼神灼伤<br />连心跳连呼吸都来不及<br />坏天气<br /><br />梦醒十分，枕边悄然的泪滴，确是丢了你<br />最后那次相遇<br />左手爱情，右手理想<br />我泪眼婆娑望着你<br />对不起<br /><br />想起你，纵已身在上汽<br />常设想我们的一万种可能<br />比如，对面坐的怎么不是你<br />叹息<br />同事说，过去就是过去<br />会过去<br /><br />阳光，礼堂，结业典礼<br />新人到哪，哪就充满新的气息<br />当巧遇成了小小的奇迹<br />我左边又坐着你<br />那么，在我的世界里<br />也许，你已不再是你<br /><br />你说<br />我们在哪见过，过去<br />我说<br />这是迷<br /><br /><br />&gt;&nbsp;爱情篇初稿 9.13<br />&gt; bobo<br /></p>]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[哦，明天去青岛]]></title>
    <publishTime>1443107006147</publishTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_8535946</permalink>
    <tag>小记,旅游</tag>
    <cctype>6</cctype>
    <content><![CDATA[<p>刚洗澡时想，此时我是否应该表现的激动一点？毕竟要第一次看海，第一次乘飞机，再一次见老友，理应兴奋到难以入眠才对，为何如此平淡，平淡的就像明天关了闹钟，起床、吃饭、上班。</p> 
<p>难道是我不爱旅游了，还是老了？当然，不敢恬不知耻的说已走过太多的路，深知自己才刚有机会到处看看书中熟悉抑或陌生的地名，别人言语中的世界。</p> 
<p>想到，爱旅游的“爱”，爱码字的“爱”，爱好的“爱”，可能我一直都理解错了。比如，某人说爱钓鱼，我脑海中就浮现出，一有时间的周末，那人就会顶着烈日撑着大伞坐在河边钓鱼，如他有时间却不去钓鱼，可能我就会想，他是不是不爱钓鱼了？</p> 
<p>爱好，也许只是枯燥抑或压抑生活的调味剂，就像爱旅游不代表一有机会就到处乱逛，或一有机会乱逛就乐不可支；喜欢宅就不会去旅游。爱好“爱”到丧心病狂奋不顾身地步的终究是少数，而惯性思维就觉得，“爱”就一定很猛烈。</p> 
<p>爱好，也许只是享受一种变化，生活需要变化就像阴阳互生的太极就像静止是相对的运动才是永恒的。就像宅久了就想出去走走，走累了就乐意待在家里。就像，旅游可能不是我真正的爱好吧，毕竟无论何时入手一个心爱的数码产品都难以做到波澜不惊。总结完毕。</p> 
<p>青岛，阿瑞在的地方，我曾想定居的地方。</p> 
<p>飞机，天空中遥远的飞翔的，被一直仰望的东东，明天在飞机上看窗外的云，我会想些什么？</p> 
<p>大海，别人都说爱，那么我也说爱吧，心里都已分不清是否是打心里爱么，之前只在影视作品中见过，明天也许才能有结论。</p> 
<p>海鲜，爸妈还没尝过刚捞上来的“鲜”吧，虽然我也没尝过。</p> 
<p>思想，太可怕了，我所有的想法似乎都能找到依据，比如来自教育、某人或某书，那么到底有什么是自己的，或者从来没有？</p> 
<p>愿我和小胡胡一路平安，永远相伴。</p> 
<p><br /></p>]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[MAC 学习笔记（四）软件持更]]></title>
    <publishTime>1440945417360</publishTime>
    <modifyTime>1445637901571</modifyTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_805ea3f</permalink>
    <tag>Mac</tag>
    <cctype>6</cctype>
    <content><![CDATA[<p>更新时间：2015.10.24</p> 
<p>更新时间：2015.10.9</p> 
<p>#&nbsp;优秀软件</p> 
<p>* office2016 for mac &nbsp;下载：http://bbs.pcbeta.com/viewthread-1613059-1-1.html</p> 
<p>* Ulysses / Byword &nbsp;码字</p> 
<p>* Keka 解压缩</p> 
<p>*&nbsp;查看PKG安装包：Pacifist<br /></p> 
<p>* Tuxera NTFS 读写ntfs分区</p> 
<p>*&nbsp; Yu &nbsp;唯美白噪音&nbsp;下载：yu.hackplan.com/</p> 
<p>* Clover Configurator &nbsp;配置Clover</p> 
<p>* Mac下优秀词典&nbsp;&nbsp;网盘：http://pan.baidu.com/s/1mgw3lDQ &nbsp;提取码：is28</p> 
<p>*&nbsp;五笔输入法&nbsp;&nbsp;清歌输入法 http://qingg.im</p> 
<p>*&nbsp;拼音输入法：百度输入法<br /></p> 
<p>*&nbsp;视频播放&nbsp; movist</p> 
<p>*&nbsp;查看快捷键 CheatSheet &nbsp;网址：http://www.mediaatelier.com/CheatSheet/</p> 
<p>* Todo软件&nbsp; Wunderlist &nbsp;/ Things</p> 
<p>*&nbsp;将软件设置为非系统语言&nbsp; Language Switcher （太实用了！）</p> 
<p><br /></p> 
<p>* sublime 安装emmet插件</p> 
<p>1.&nbsp;上sublime.wbond.net，复制上面的命令以安装package control，然后用package control安装就行了。</p> 
<p>2.&nbsp;或去emmet官网下载插件，回来放到sublime的packages目录下</p> 
<p>3.&nbsp;如不能自动安装pyV8，手动下载安装 https://github.com/emmetio/pyv8-binaries</p> 
<p>* sublime安装SFTP插件</p> 
<p>可实现文件夹与服务器端同步</p> 
<p><br /></p>]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[读《达摩流浪者》]]></title>
    <publishTime>1440945333546</publishTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_805ea39</permalink>
    <tag>读书,凯鲁亚克</tag>
    <cctype>6</cctype>
    <content><![CDATA[<p>最初知道这本书，因一句话，一句媒体用烂的 ever youthful,ever weeping .碰巧，在锤子发布会上，志愿者背后竟也是这句。<br /></p> 
<p>其实，实在难以想像这是一本20世际60年代的书，背包客人生，我国这两年才兴起吧。典型如丽江那批民谣歌手，网上以写旅游攻略、游记为生的摄影、编辑，其实后者严格意义讲属于自由工作者，与流浪相去甚远。几十年前的风潮，才吹到东方？</p> 
<p>书中三个节点，旧金山遇见贾菲接触东方文学，登山亲近自然，认识一批追求自由的诗人。受贾菲的行动派参惮方式震撼，竟然还能这样。之后归家，打坐苦修，闭关期间获三奢摩地境界。再见贾菲，人是心已非，这时雷蒙看待世界又与贾菲不同，最后阶段是孤凉山自我审视，本期待雷蒙佛学精进有新的开悟，戛然而止。</p> 
<p>一位美国作家能翻译寒山子诗歌，能聊藏传佛教，懂茶道，实令自己既佩服又羞愧，我手握如此多经典，如此幸运，却这样不够精进，白白任真理蒙尘。</p> 
<p>最后，杰克&middot;凯鲁亚克是勇敢的，年青的，有领袖气质的。</p> 
<p><br /></p>]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[读《四圣谛讲记》]]></title>
    <publishTime>1439891896741</publishTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_7ee3b9a</permalink>
    <tag>读书,笔记,佛学</tag>
    <cctype>6</cctype>
    <content><![CDATA[<p>周末读完，感谢广超法师，认识到自己几个佛学常识性错误，似懂非懂的又了解了一些知识，仍有太多困惑。</p> 
<p>不可多得的入门教材，看时觉得懂，想写点东西才发现，脑袋里空空如也，愧对大德教诲，只谈谈自己的收获与困惑吧。</p> 
<p>最大收获是对空的理解。之前还一直认为人是有灵魂的，毕竟自认为不是纯粹的唯物主义者，也许是对生命还怀有一些幻想，总觉人死之后一定还有点什么。可能这是自我安慰吧，从小学梦里哭醒后，生死问题就一直困惑着我。而今才看到佛所讲的“空”，世界本无我，读书的非我，写字的非我，思考的非我，一切万物仅仅因缘造作而成，可我心中仍有一疑惑，如修行的不是我，我如何又为何而修？比如，我学佛是想了解这个世界更多一点，参悟世间万物背后的道理，或其他修行人为追求解脱。如果本来无我，何谈解脱又何谈不解脱？还用修吗？</p> 
<p>书中谈到世间的是苦的。生苦、老苦、病苦、死苦、爱别离苦、怨憎会苦、求不得苦和五蕴炽苦，世间真相是苦的果报，一切的快乐终将离我们远去，&nbsp;所以才称&nbsp;我们所居娑婆世界为“堪忍”。“我们人生只是在苦中却不知苦，还引以为乐”。首先，这与很多价值观冲突，比如知足常乐，可是根本没有乐啊。其次，本来就不觉得苦的话，这还能称的上“苦”吗？目前自己的理解是：如果深陷世界，情绪被事物左右那么就是苦的，只因不自在，如果选择性的快乐，超脱一点不可以吗？或者说，选择快乐就等于选择享乐，就不得不面对其对立面苦，有没有一种可能快乐时就快乐，痛苦时就用佛法来解脱自己，忽然感到这不就是我们中国人擅长的实用主义精髓吗？一切唯我所用，但总觉得这么自欺欺人是不对的，毕竟我还是想活的明白点。</p> 
<p>《心经》果真是佛学的大纲啊，五蕴、四大、六识都有涉及。不过四圣谛里讲的更加细致，正观逆观十二因缘，戒定慧，灭……也算是对佛学构架有一定了解，我想毕竟仅看学习手册和别人的学习笔记是永远都学不会的，应该自己静下心来，打打坐，开始实修了。愿有一日能有所领悟，找到真我。</p> 
<p><br /></p>]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[折腾黑苹果]]></title>
    <publishTime>1439624834210</publishTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_7e81c01</permalink>
    <tag>Mac,小记</tag>
    <cctype>6</cctype>
    <content><![CDATA[<p>第二次了，实在中了苹果的毒。<br /></p> 
<p>第一次，经过三天昏天黑日的折腾终于，给电脑吃上了Yosemite ,当然代价也是沉重的，熬个近通宵还不算，把原Win8系统格了好几遍，这每一遍都是白花花的时间啊。历经几次五国，N次重启，终于还是失败了，系统可正常使用，但为了启动界面更优雅，没忍住改了改，一下改成高端黑，看着几日折腾一秒摧，好吧也看淡了，随它去吧，Win系统还行，折腾不动了。</p> 
<p>前几日，不知怎的又心里痒痒，可能又想苹果的滋味了，时值公司发奖金之际，胡胡小姐慷慨的资助了惦记已久的固态硬盘，有两块SSD的加持，苹果，我来了。</p> 
<p>问为何孜孜不倦？为追求完美的执念。真的不倦？倦，疲惫不堪。有了一次黑苹果的经历，这次还是顺风顺水，一次成功装上黑苹果，这样就完了？加驱动，优化屏幕显示。。。事多着呢。这都还好，毕竟都是天经地义该做的事，之后发现一个bug，mac睡眠后键盘失效，本着事上无难事，只要肯攀登的社会主义优秀品质，我开始了为期两周的噩梦。</p> 
<p>提取计算机信息修改DSDT代码，有着怎么也一个半路出家程序员的自信，开始改代码工作。但千修万修无尽头啊！内心那个崩溃，关于修改DSDT文章，中文的敢说95%都看了，当然几篇经典的读了不下五遍，然而一愁莫展，忍住没砸电脑，去远景论坛发了贴子求助。在等待中还是苦苦摸索，当下载下来intel的驱动开发文档时，看着纯英的天书我眼中流出激动的波澜泪水，妈的，是人看的吗！忽有一视频教程提到了编辑器版本问题，原来我一直拿一把旧锤子来修新桌子，程序版本不一致啊，换了把锤子秒秒钟搞定，之后远景上大神也帮忙改了一版实在感谢感动。问题解决了？少年，你还太天真。</p> 
<p>此路无效，又广搜中外技术贴，又一日一外国哥们提到更新BIOS解决问题，我如获至宝，果断升级bios,现在想说，哥们儿，我恨你。</p> 
<p>倒不至于怎样，只是技嘉主版恰在这一新版中大更新，不再支持降级，新BIOS没能解决问题后，我决定直刷ormosis，一步到位完美黑苹果，用了所有能用的办法，装Win7用软件刷，BIOS恢复，用Linux命令刷，用Dos系统刷，官方软件刷。。。都无法降级BIOS。而后果是Win系统再次阵亡，不仅如此某个伸手不见五指的深夜，手一抖把MAC盘当作U盘格式化了，格式化了。。。我抹了抹迷糊的双眼。。。喊句“FUCK”，就躺床上睡了，得，你赢了，不玩了。</p> 
<p>老老实实重装MAC OS 和WIN10为了能比较完美的启动又折腾两日，面对美好的MAC OS，我番然醒悟，系统是给人用的，有小瑕疵通过设置也是可以避免的，再追求完美还是买台视网膜的MAC最靠谱，差不多行了，还有很多任务要做，不能只一味的磨刀着迷了，而本末倒置啊，该去砍柴了啊。</p> 
<p>换了心态面对MAC OS，有种手足无措的零乱，回想一路的惊喜与陷井交错，有种唐僧师徒陡见雷音寺的欣喜。开始了尝试各种令人兴奋的设计，太多美好的软件了，坚定了下一台电脑必mac的决心。然而这次被各种种样的软件迷住了，不断的尝试、寻宝，似乎没有尽头，又感不对，我的目的是一台优秀的生产工具，目的是生产啊。找到一个宝，就该用起来慢慢摩梭、品玩它的美，而不是急匆匆的找下一个，不甘与贪念会让我不断的寻找而不能深入体验每一个软件的美啊。</p> 
<p>终于，放下完美欲与贪恋心后，我打开mac os 享受高效、优雅与感动，原来这才是我苦苦追寻的东西。</p> 
<p><br /></p>]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[读《西游日记》]]></title>
    <publishTime>1439296075644</publishTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_7e0b2ae</permalink>
    <tag>读书笔记</tag>
    <cctype>6</cctype>
    <content><![CDATA[<p>阅过《悟空传》，今读《西游日记》，期待第三部，今何在还是很懂年轻人。</p> 
<p>段子多，显得妙趣或俗趣横生，多愤青语，与前部般处处透露着年轻人的偏执，“不服来咬我啊”。印象很深的一句话“世界这么大，我们注定无处可逃”，这种绝望的宿命感贯穿整部作品，注定我们要上西天，因这一切早已注定，我们这一生再无自由，纵使拥有选择的假相。</p> 
<p>没有打斗，没有危机，只有彻底的阴谋，无情的体制，即得利益者的贪婪，和一颗颗棋子的挣扎、冲突与绝望。唐僧被抓也不着急，怕什么？喊悟空。貌似所有妖精都心知肚明，吃唐僧肉的设定不过是天庭耍的把戏，纵使妖精们再纯朴善良，也不会被天庭这点小伎俩糊弄，但还是因为前世的种种爱，种种恨，种种失望，种种纠葛，还是要进入圈套，抓唐僧，纵被打死也无悔。</p> 
<p>假如结局早已注定，那么一切还有意义吗？唐僧说：“我们走这条路，只是因为路本身。在路上，才是全部的意义。”所以这一路变成了唐朝公路片，焦点是冰冷体制下的活生生的人性。</p> 
<p>因为爱情。</p> 
<p>唐僧与菜市厂救过的小鱼，就是小龙女，童真无邪的人鱼之恋，在“风仁院”这残酷的地方显的格格不入，因为理想，因为一个答案，或因为真相，他义无反顾放弃爱情而上路，毕竟他是金蝉子。</p> 
<p>天庭第一帅哥，天蓬元帅，有情有胆有气概，当众为嫦娥解围，惹怒王母。成猪后还是桃花不断，翠兰就是无可救药爱上这头猪，从小猪到巨兽矢志不渝，去他的世俗眼光，我只爱我所爱，与你们何干。但总会有站在道德制高点，心中打着小算盘的正常人，以正义的名义要把猪处以死刑，再把女人和田产归为己有，天蓬在抹了毒药的弩箭和众人面前，还是寡不敌众，那死后从丑陋的躯壳中跳出的英俊的天神的灵魂，怕翠兰毕生也无缘一见。也许这也是天蓬的劫，天上有人思念，地上有人眷恋，你终究只能孤身一人。</p> 
<p>沙僧是木讷的，仍坚信体制的，奴性的，无趣的，这样的人没有人爱很正常吧，沙僧完全是现世麻木者的代言人，“琉璃盏真不是我打的，我护驾有功啊，卷帘这活真的挺好的”，好吧，体制最喜欢的就是这样的螺丝钉，任人鱼肉，永远忠诚，永远踏实。</p> 
<p>悟空&nbsp;还是《悟空传》里的悟空，为理想，宁肯死。带上紧箍后，也就是被洗脑后淡然如沙僧，只是一个工具，假如没有独立之思想，谁不是别人手中的工具呢？修行千年只为唤醒默默深爱着的人尘封记忆的白骨精，还有嫁给老牛心不死的铁扇，都深爱那大闹天宫的悟空，自由的领袖，不禁让人想到《魁拔》中美人鱼对昔日英雄的守望，红颜薄命独自零。</p> 
<p>奎木狼的爱情更是一个悲剧，爱情哪敌得过天庭的戏耍，“我们曾那么相爱过”，“对不起，我记不起来了”，下界再给你分个丑模样，差出身，认输吧，少年。</p> 
<p>结尾大篇幅的补述了大闹天宫的始末，悟空为了找回自己而死，唐僧回见李世民，来不来灵山有什么区别？官方会通告三界四人取经成功，获得果的新闻。成不成佛又有什么关系？无爱无恨，无牵无挂，无执念，无梦想，这与死何异？罢了，过好这一生吧。</p> 
<p>不忘西游。</p> 
<p><br /></p>]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[Mac 学习笔记（二）]]></title>
    <publishTime>1439047674182</publishTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_7da666c</permalink>
    <tag>Mac</tag>
    <cctype>6</cctype>
    <content><![CDATA[<p># Mac 屏幕清晰度优化</p> 
<p>1.&nbsp;在终端输入：defaults -currentHost write -g AppleFontSmoothing -int 3</p> 
<p>1/2/3根据自己需求来选:</p> 
<p>1 light smoothing (轻)</p> 
<p>2 Medium - Best for Flat Panel (中等)</p> 
<p>3 strong smoothing (重)</p> 
<p>2.&nbsp;&nbsp;调整字体大小：TinkerTool.dmg &nbsp;&nbsp;下载：bresink.com</p> 
<p>3.&nbsp;&nbsp;替换字体苹果字体 http://www.ifunmac.com/2014/08/yahei/</p> 
<p>3.&nbsp;&nbsp;校准屏幕</p> 
<p><br /></p> 
<p>#&nbsp;页面去广告</p> 
<p>*&nbsp;去广告软件：ADGUARD &nbsp;&nbsp;&nbsp;下载：http://adguard.com/</p> 
<p>* ClickToPluginForChina &nbsp;去广告插件，html5播放视频</p> 
<p>* ADblock插件</p> 
<p><br /></p> 
<p>#&nbsp;优秀软件</p> 
<p>* office2016 for mac &nbsp;下载：http://bbs.pcbeta.com/viewthread-1613059-1-1.html</p> 
<p>* Byword 码字</p> 
<p>* Keka 解压缩</p> 
<p>* Tuxera NTFS 读写ntfs分区</p> 
<p>*&nbsp; Yu &nbsp;唯美白噪音&nbsp;下载：yu.hackplan.com/</p> 
<p>* Clover Configurator &nbsp;配置Clover</p> 
<p>* Mac下优秀词典&nbsp;&nbsp;网盘：http://pan.baidu.com/s/1mgw3lDQ &nbsp;提取码：is28</p> 
<p><br /></p>]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[Mac OS 学习手册（一）]]></title>
    <publishTime>1438516785660</publishTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_7ce85a8</permalink>
    <tag>Mac Os,Mac快捷键</tag>
    <cctype>6</cctype>
    <content><![CDATA[<p>#&nbsp;按使用频率罗列一些快捷操作</p> 
<p>调出 Spotlight 搜索应用&nbsp;---&gt; Ctrl＋Space</p> 
<p>已开应用之间的切换&nbsp;---&gt; Command+tab &nbsp;/ Command+tab 选中后+Option&nbsp;强制恢复窗口</p> 
<p><br /></p> 
<p>预览文件&nbsp;---&gt;Space</p> 
<p>打开文件&nbsp;---&gt;Command+O</p> 
<p>复制文件&nbsp;---&gt; Command+c </p> 
<p>粘贴文件&nbsp;---&gt;Command+v</p> 
<p>剪切文件&nbsp;---&gt;Command+Option+v</p> 
<p>删除文件&nbsp;---&gt;Command+BackSpace</p> 
<p>文件简介&nbsp;---&gt;Command+i</p> 
<p><br /></p> 
<p>全屏截图&nbsp;---&gt;Command+shift+3</p> 
<p>区域截图&nbsp;---&gt;Command+Shift+4</p> 
<p>窗口截图&nbsp;---&gt;Command+Shift+4+Space</p> 
<p>窗口最小化&nbsp;---&gt;Command+M</p> 
<p>窗口最大化&nbsp;---&gt;Ctrl+Command+ f</p> 
<p>窗口关闭&nbsp;--&gt;Command+W</p> 
<p>窗口新建&nbsp;--&gt;Command+N</p> 
<p>退出程序--&gt;Command+Q</p> 
<p>强制退出&nbsp;--&gt;Command+Option+Esc</p> 
<p><br /></p> 
<p>输入法切换&nbsp;---&gt;Command+Space</p> 
<p>输入切英汉&nbsp;---&gt;Caps</p> 
<p>回到桌面&nbsp;---&gt;F11</p> 
<p>设置触发角&nbsp;---&gt;系统偏好&nbsp;－ Mission Control</p> 
<p>Safari偏好设置&nbsp;---&gt;Command+&nbsp;，</p> 
<p>进入阅读模式&nbsp;---&gt;Command+Shift+ R</p> 
<p>选中文字加便签&nbsp;---&gt;Commad+Shift+Y</p> 
<p>调出邮件并将本页加为附件&nbsp;---&gt;Command＋Shift＋I</p> 
<p>活动监视器&nbsp;---&gt;Activity monitor</p> 
<p>终端&nbsp;---&gt;Terminal</p> 
<p><br /></p>]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[刚在做了一个梦]]></title>
    <publishTime>1435092654096</publishTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_76202b5</permalink>
    <tag>上海</tag>
    <moveFrom>lofter-android-4.6.0</moveFrom>
    <cctype>6</cctype>
    <content><![CDATA[<p dir="ltr"  >梦见病，梦见疼痛，梦见爸妈，梦见像香蕉的寄生虫。在最痛苦的时刻，我背着心经等着爸妈菩萨为我叫来医生，日子似乎回到八岁，我还是那个懦弱的孩子，爸妈还是唯一的依靠。<br /><br />醒来还是不敢动弹，医生已去，爸妈不在身边，却已难眠。一转眼，我该成为父母的依靠了，万一哪天爸妈无助时，我能给他们一堵墙样的依靠么？迈向而立，该我撑起一片天了。</p> 
<br /> 
<p dir="ltr"  >想起从前，感觉好遥远，记忆不清晰的可怕。快。快到来不及刻在心里，想起初中，都不那么历历，再努力回想还是没记起一中食堂朝哪，有模糊也有清晰，有些终究抹不去，印在心里，比如门牙的松动还不得不让我想起曾经亲吻过大地。</p> 
<br /> 
<p dir="ltr"  >谁能打败时间？至多克服下兴奋的失眠。</p> 
<br />]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[]]></title>
    <publishTime>1434680240281</publishTime>
    <type>Photo</type>
    <permalink>3a119a_756335d</permalink>
    <cctype>6</cctype>
    <caption><![CDATA[]]></caption>
    <photoLinks><![CDATA[[{"id":"tastId-4592360814","ow":1500,"oh":850,"small":"http://imglf1.ph.126.net/4g286Rs22HhtfstPBe1qkg==/645422121615553915.jpg","middle":"http://imglf0.ph.126.net/YBbk2TauiK_sRKFBLGsgjA==/6630857758979227938.jpg","orign":"http://imglf2.ph.126.net/HUPcIKrBHvgCOUlBY85moQ==/646829496499109753.jpg"}]]]></photoLinks>
    <photoCaptions><![CDATA[[""]]]></photoCaptions>
    <photoExifs><![CDATA[]]></photoExifs>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[能在房间里走来走去的感觉，真是怪哦]]></title>
    <publishTime>1432312584754</publishTime>
    <modifyTime>1432351472525</modifyTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_70cd111</permalink>
    <tag>小记</tag>
    <cctype>6</cctype>
    <content><![CDATA[<p><img src="http://imglf0.ph.126.net/JMctplz0el0IRgIp7Lx72A==/6630855559955602878.jpg"  smallsrc="http://imglf2.ph.126.net/ZUDAVqxVRBYL5EEoiA4KPA==/6630855559955602877.jpg"  /></p> 
<p>来魔都一年，搬家三次，体味良多，也有机会接触了最地道的上海人。</p> 
<p>第一次，遇见的是二房东，高层隔段间，实在不愿再受多个中介诱骗，来回折腾，就定下了。还算满意，住了一段发现怎么衣服总有一股油烟味，蓦然发现这原来是由厨房改造，顿感生之多艰与离开的必然。有一点，这房东是个新上海人，原藉四川，虽有染魔都极度市井风范，不过还保留西南人民自我标榜爽快的鲜明特征。最后由于我们想尽早搬走，还是与其协商一致找到下家再走，这点颇有找替死鬼之感。期间产生房租费用算我们的，后来才明白她这样的真的还算是大方，在这神奇的土壤。</p> 
<p>第二次，终于搬出了厨房，就在我厂附近租一室户。其实我们只想要一处自己的空间，尽量不或少与他们，特别是她们打交道，因为每次处事过后就像吞了苍蝇般不适。这次租房遇见三个人，房东朱姐，老阿姨钟老太，我们一般尊称她为“老钟头”，还有时常在两家过道抽烟抽得烟雾缭绕似神仙的邻居黄阿姨。房东么，人小，音细，神经紧，也诉许总怕一言不慎吃了亏，两只小眼总左闪右闪来展现内心算计频率之快。刚租时每添一样东西都都说上两句，表达方式不同但意思一样，如果不是遇到我这样慷慨的女子，谁会给你们添此等宝贝，也不过是二手洗衣机，二手电冰箱，5元一米的窗帘布。。。。买布时老钟头与别人讨价还价，别人不肯她就老羞成怒，倚老卖老，别人实在懒得搭理她了，她自己就去捡别人布头，眼里透着兴奋。深刻记得老太三句箴言：“看我都这么老了，就当给我买个冰棍好不好，啊，好不好”&quot;这几块钱就不要了么，爽快点，这小账我不会算的&quot;&nbsp;”我们乡下来的宁波人，不要算的啦“……&nbsp;不说了，说多了恶心。&nbsp;邻居黄阿姨人很好，临走还不忘来家里扫荡一番，”这个你们拿去啦“说着就自己动手了，还不断礼节性的礼让我们，”你们不要浪费啊，拿回去“&nbsp;，眼里闪着和老钟头一样的光。这种光天化日下滑稽表演，别处还真不常见。这就是开眼，长见识？</p> 
<p>第三次，搬进二居室。签合同时是一利落大哥，怎么交完钱就由他姐姐接手了，说他弟弟不懂事，言外之意是他之前谈的不算，这哪门子的事啊。她的经典言论：”不要以为我没读过书，我可是读过大学，搞建筑出身的，我女儿是交大的研究生哩……“&nbsp;又是一个难缠的主，也坚定了我们离开魔都的决心。为了让她执行签合同，真的让我煞费苦心，讲道理，算成本，最终本谈好150的桌子，她出100我们再贴50,算了，就这样吧，再计较和她一样了。然而，她又说要回去想想，一想两天，100块，想两天。。。你像读过书的大学生，持有交大研究生妈的证的人吗。。。呵呵。</p> 
<p>也算搬出了厨房，独门独户。忘了说，第二次虽是独户，却不独门，黄阿姨在两家楼梯口安了一防盗门，用以占用公共过道面积，我们这家主人也在过道中间加了一道门，用以抢夺过道面积，所以入门要开三重门，一直在考虑这与韩少小说是否有联系。貌似这里有这样的优秀传统：搅尽脑汁，占用一切公有资源并化为己有。这次租的房子虽然也占用公用面积，还好一家独占，房东不舍得安第二道防盗门，我们也庆幸现在只需开一道门。</p> 
<p>与房东斗智斗勇之后，到晚上心里充斥着恶心与疲惫，吃过饭，在我们收拾的还算满意的小书房里，我坐沙发上，小胡胡在书房走来走去的说，”还能在房里走来走去的感觉还真是怪哦“，我们默契的一同笑了起来，笑的一眼的朦胧，朦胧中浮现起家乡能种半亩菜的院子。</p> 
<p><br /></p> 
<p><br /></p> 
<p><br /></p>]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[kindle书屋]]></title>
    <publishTime>1431777836441</publishTime>
    <modifyTime>1432291826216</modifyTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_6f8d9aa</permalink>
    <tag>kindle</tag>
    <moveFrom>blog</moveFrom>
    <content><![CDATA[<p><a target="_blank" rel="nofollow" href="http://book.zi5.me/"  >子乌书简</a>&nbsp;<br />&nbsp;<br />&nbsp;<a target="_blank" rel="nofollow" href="http://www.kindlemi.com/"  >Kindle迷</a>&nbsp;<a target="_blank" rel="nofollow"  ><br /><br />&nbsp;</a>&nbsp;<a target="_blank" rel="nofollow" href="http://haodoo.net/"  >好读</a>&nbsp;<br />&nbsp;<br />&nbsp;<a target="_blank" rel="nofollow" href="http://www.readfar.com/"  >读远</a>&nbsp;<br />&nbsp;<br />&nbsp;<a target="_blank" rel="nofollow" href="http://www.hi-pda.com/forum/forumdisplay.php?fid=7"  >HI-PAD论坛</a>&nbsp;<br />&nbsp;<br />&nbsp;<a target="_blank" rel="nofollow" href="http://kindlefere.com/ebook"  >Kindle伴侣</a>&nbsp;<br />&nbsp;<br />&nbsp;<a target="_blank" rel="nofollow" href="http://readfree.me/"  >readfree</a>&nbsp;<br />&nbsp;<br />&nbsp;<a target="_blank" rel="nofollow" href="http://www.kindle114.com/forum-2-1.html"  >Kindle114</a>&nbsp;<br />&nbsp;<br />&nbsp;<a target="_blank" rel="nofollow" href="http://tieba.baidu.com/f/good?kw=kindle&amp;ie=utf-8"  >Kindle贴吧</a>&nbsp;<br />&nbsp;<br />&nbsp;<a target="_blank" rel="nofollow" href="http://kindleren.com/"  >Kindle人社区</a>&nbsp;<br />&nbsp;<br />&nbsp;<a target="_blank" rel="nofollow" href="http://www.forfrigg.com/#gsc.tab=0"  >FroFrigg 搜索</a>&nbsp;<br />&nbsp;<br />&nbsp;<a target="_blank" rel="nofollow" href="http://www.jiumodiary.com/"  >My-Ebook搜索</a>&nbsp;<br />&nbsp;&nbsp;&nbsp;<br />&nbsp;<a target="_blank" rel="nofollow" href="http://kaopu.so/"  >靠谱网盘--搜索</a>&nbsp;<br />&nbsp;<br />&nbsp;<a target="_blank" rel="nofollow"  >关键词搜索：ooxx site:pan.baidu.com</a></p> 
<p><br /></p> 
<p>感谢&nbsp;<a target="_blank" loftermentionblogid="2507083" href="http://www.lofter.com/mentionredirect.do?blogId=2507083"  >@柳树人</a>&nbsp;&nbsp;推荐！</p>]]></content>
    <commentList>
      <comment>
        <publisherUserId>p+9OP3vGcUI=</publisherUserId>
        <publisherNick>一肩月光</publisherNick>
        <content><![CDATA[感谢！不用手动搜网盘了]]></content>
        <publishTime>1432291429733</publishTime>
        <replyToUserId>ZHDUwxEUFKY=</replyToUserId>
      </comment>
    </commentList>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[小病不怡情]]></title>
    <publishTime>1431621696426</publishTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_6f48368</permalink>
    <tag>生活,日记</tag>
    <cctype>6</cctype>
    <content><![CDATA[<p>都说病了才知健康好，其实病时想的是，这段时间对自己太不爱惜了。也感悟出了难受的感觉是千姿百态的，而幸福其实只有一种——不难受。<br /></p> 
<p>一顿午饭，让我上吐下泻，只感到内部消化系统已停止运作，反动势力却为虎作怅，胃说你没感受到我爱你爱的痛彻心扉？肠说不造反不成仁。革命，就是让系统崩溃，不覆灭怎能重生。</p> 
<p>昨天和小胡胡讨论了，身、心痛不欲生哪个更痛苦？我们答案一致，身体带来的物理伤害更痛苦，也许这答案不同于很多影视作品中的，哀大莫过于心死的煽情桥段。原因有两种可能，一是我们太庸俗，太薄情，太怕死；二是我们认为生命高于一切，并相信心灵相对来说没有身体那么脆弱。就像小崔说的，像我们得抑郁症的人都不轻易轻生。显然，我俩喜欢后者。</p> 
<p>活着，再谈意义。何况生来本无明确的意义。</p> 
<p><br /></p> 
<p>疾病是个好东西，提醒你该顺应天意而活，折腾什么都好，别瞎折腾自己。你看，这两天，眼睛也有点疲劳，肩膀也酸，不禁想我才23啊，要是53感到这些，是老了。现在这样，肯定哪里出问题了。</p> 
<p><br /></p> 
<p>补4月17日</p> 
<p><br /></p>]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[何时更幸福]]></title>
    <publishTime>1430927625087</publishTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_6ddb57b</permalink>
    <tag>回忆 小时候</tag>
    <cctype>6</cctype>
    <content><![CDATA[<p>和哥哥姐姐一起试录音机，打电视游戏，坐在老彩电前看《环珠格格》，在大大家吃饭，二哥还在馒头捂着红红的青春痘的年代，其实也不久，十几年而已。<br /></p> 
<p>如今姐姐嫁人，刚有了小不点，我也刚替她写完大专毕业论文，大哥从部队回来经历了找工作难，找老婆难的痛苦阶段，刚和大嫂造出自己的小宝宝，二哥最先进，早已看小闺女两年了，我也好久没去我大大家蹭饭吃了，父母和大大他们也从最早的担心我们学习不好，到了担心一个个小家庭生活的新阶段了，但至少我感觉，一切都没那么单纯美好了，复杂扼杀了我们太多幸福。</p> 
<p>也想过这么一个观点，小时也许生活条件不太好，但是有希望，如今生活条件提高，但远没达到，或达到了仍不满意如今的状态，也就是说希望破灭了。没了希望，只有面对冰冷的现实，总不至于把希望放在孙子辈吧，这也太自欺欺人了。</p> 
<p>那么，让人幸福的果然是精神层面更重要些，保持生生不息的希望，努力向上，按概率我的孩子会是一个男孩，我想我应该站的更高点。</p> 
<p>明天最幸福。</p> 
<p>2015.4</p>]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[一个好人的奏鸣曲]]></title>
    <publishTime>1428936230034</publishTime>
    <modifyTime>1428936579572</modifyTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_699762f</permalink>
    <tag>电影</tag>
    <cctype>6</cctype>
    <content><![CDATA[<p>2015-04-13 大风</p> 
<p>搜这个题目八成是《窃听风暴》的影评，对，我刚搜过，但没看，很明显对于看过电影的人来说，看影评听别人吹牛逼显然不如自己来的爽快。周末不只看了这部电影，还有一部好片，今天回忆好久才想起是什么，很恐怖，不是电影恐怖是健忘的恐怖，记得小时很困惑为什么会有人看过电视竟会忘掉剧情，记忆力这么差？如今才明白，小时就像清晨，还没有摄入过多的世俗的垃圾，记什么都觉得清晰无比，过了二十几年，看多党的教材，心灵鸡汤，鸟语单词或禁书毛片多了，满脑子的乱七八糟多了，想留下点什么，还真要费点心思，特别是微博类的碎片化的工具出现后，脑子特别推出快速遗忘功能，能让我用后30秒内忘记前30秒的事情，以保持大脑及情绪的正常而不被过量的信息摧毁，所以，想记住这两部片子，看来需要写点什么，哦，另外一部片子叫《V字仇杀》。</p> 
<p>很巧的是两部片子都是个人对抗体制，甚至连结局都那么的相似，都是大无畏的精神面对强权最终牺牲，而体制与中国目前情况也蛮相似，言论受控，强权专政。《窃听风暴》里，国家培养的精英特务人员，在监视一个自由主义作家的过程中，被自由主义腐蚀，终于离经叛道，在监视过程中放纵作家发表了重要的揭露东德残酷现状的文章，他被严惩了，柏林墙也倒了，就是这样一些身怀一身武艺却甘愿为了更多人的自由而放弃无比光鲜而舒适的生活，选择困苦，而且心甘情愿，就像刘少奇含冤而去时所言“好在历史是人民写的”，赵紫阳先生最后15年的日夜里所坚守的那样，为了自由与大多数，决不认错，正义，正直，善良，何错之有？</p> 
<p>《V字仇杀》中，后半段其实我想起了姜文电影《让子弹飞》，也是完美的结局，当权者死了，自由解放了，人民从怯懦中走出来了，就像小胡胡所说，政府怎么能与自己的人民为敌呢？不与人民为敌又如何维护当权者和各种即得利益者所享受的不公平呢？V很强大，但一个人的强大又能改变什么呢？鲁迅反正觉得，如果房子着火了，醒着的是应该呼喊，叫醒其他人的，当然自己先跑出去也是不错的选择，你看在国处呼喊救火的，只是别人把窗子关了，效果没那么好罢了。我等平凡的人，能做到的，恐怕只是坚持支持呼喊的人，并叫下身边的人。嘿，知道么？这里好像着火了呀。</p> 
<p><br /></p>]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[被迫的春游]]></title>
    <publishTime>1428936166616</publishTime>
    <modifyTime>1428936883704</modifyTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_6997622</permalink>
    <tag>小记</tag>
    <content><![CDATA[<p>2015-04-11 阳<br /></p> 
<p>人是只奇怪的动物。同样一件事，主动时赏心悦目，心花怒放，畅快淋漓，被动时怨天尤人，心生愤恨，委曲不堪，试想做爱和被强奸。</p> 
<p>阿Q有本事靠想像化被动为主动，也的确牛逼，牛逼如得道高僧，有时最牛逼和最傻逼表面上看不出区别。今天我就遇到一次这样的机遇，被迫欣赏一直想徜徉的春光。钥匙在锁上的门里，钥匙备份在外出朋友的屋里，我们在春天的怀抱里，阳光暧暧，江风翩翩。</p> 
<p>一碗不正宗的正宗兰州人做的拉面，让我们怀念起若尔盖牦牛的膻腥，现在草原应该满眼嫩绿，遍地牛粪了吧，还得到风情不一般的藏区走走，通过阿妹阿嫂阿婆的高原红来感受生命的绚烂多姿。喝一口汤结账，迈入上海的春，还是得走走，必须得走走。</p> 
<p>百度地图显示500米处有龙吟寺，欣然前往，穿过尘嚣的老街，迈过戚家桥，俯瞰横泾河，层楼之间，一处新修复古香古色寺庙法相庄严，西侧绕过，正南门入，听得似喇叭播放诵佛声现于眼前，原是广播福音，与众普法教授佛经，遂与小胡胡上二楼，前有三妇人拜佛，义工来指正不当处，同教我二人顺时针拜佛，一一拜过，夹紧合掌双臂，耐心且对我们说年轻人来拜佛大有裨益。出庙，吹江风，看桥上风筝远至太阳，回。</p> 
<p>一段小游，心情不错，心有飘飘然，友来电话，是时拿钥匙回家休憩焉。</p> 
<p><br /></p>]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[一代伟人——我的老乡]]></title>
    <publishTime>1428679113643</publishTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_68e3476</permalink>
    <content><![CDATA[<p>赵公，子阳书记，是自小有耳闻的，传说中的他为家乡做出过大贡献，是真正的一位让父老乡亲都自豪的大人物，而我却在书本中从未见到。直致今日，有了自由的互联网，有了GOOGLE才让我对这位注定名留青史的伟人有所了解。</p> 
<p>他是真正的中国经济的工程师。从滑县的土改，激励农民和地主的积极性，到全国的改革，到广东的经济稳定，再到四川的经济恢复，他一个人造福一方，真正的悲天悯人，功绩卓越。</p> 
<p>他是中国民主自由的代言人。从反对政治斗争，到反对左倾，为了不让左倾思想占主导，亲入前线掌舵中国政党，在文化大革命期间，还是坚持保护知识分子，SIX~FOUR事件中又全力保护学生，看他讲话，朴实，真诚，没有如今的官腔假调，坚持民主自由与法治，宁可损身而不趋势。</p> 
<p>眼光深远，经国济民大材，我为有这样一位老乡而自豪，为那么多不谈健忘，甚至没听过他的表示遗憾，只怪我们太封闭，我们被洗的太傻。善良，正直，优秀，我觉得我应该向我的老乡努力学习。</p> 
<p>一个男人，优秀的人，不投机的人。</p>]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[小事改革记]]></title>
    <publishTime>1428651608086</publishTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_68cddbd</permalink>
    <tag>工作</tag>
    <moveFrom>lofter-android-4.5.0</moveFrom>
    <content><![CDATA[<p dir="ltr"  >最近遇见了麻烦事，央央大国企，制度再完善，工作仍感被动异常？<br /><br />号称制造业龙头，外观还行，看效益也凑合，你来办个事？难难难。比如协议签的到一个节点，该提供资料给监理，谁去管呢？哈哈，反而作为监理，受工作、老板压力，不得不像不紧不慢的国企人员低头，态度不好谁鸟你呢？<br /><br />内部更是，我作为技术员，每天像资料员似得，东奔西跑，求爷爷告奶奶的，快点吧，现实告诫我们谁急谁是孙子，活是谁急谁干。<br /><br />昨天遇收卡问题，质量经理总觉得这都是技术员的责任，他要东西，他不管，我管？至今连岗位责任都不明确的现在，谁管。<br /><br />觉得完善制度才是王道。师姐说，制度谁执行？师哥说，最后八成是你的事了。都说不现实，我去。这么简单而且应该做的事，为何都觉得这么难？因为以前没有这么做。<br /><br />都为自己省一点力，后果是大家事情更多，麻烦更多。所以，我试试做一个改善报告，看看领导意思，如果不行，那说明这里注定不能留。</p> 
<br /> 
<p dir="ltr"  >这篇补昨天的</p> 
<br />]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[]]></title>
    <publishTime>1428510983817</publishTime>
    <type>Photo</type>
    <permalink>3a119a_6870fd2</permalink>
    <tag>AI作品 设计 字体设计 原创</tag>
    <caption><![CDATA[]]></caption>
    <photoLinks><![CDATA[[{"id":"tastId-7015744014","ow":1109,"oh":996,"small":"http://imglf0.ph.126.net/aviIyLbrb8g79lxmMfw-jA==/6630161768117719707.jpg","middle":"http://imglf1.ph.126.net/FhkfXecKw8oCZSZvHu7NEQ==/6630815977536427543.jpg","orign":"http://imglf2.ph.126.net/1730kR3j-ASsG3wExzSaOQ==/6630536701582790492.jpg"}]]]></photoLinks>
    <photoCaptions><![CDATA[[""]]]></photoCaptions>
    <photoExifs><![CDATA[]]></photoExifs>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[灯下阅读的时代已去？]]></title>
    <publishTime>1428426566534</publishTime>
    <modifyTime>1428426656853</modifyTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_683f395</permalink>
    <tag>小记</tag>
    <content><![CDATA[<p>开始定量的阅读，怕难以坚持，定了每天30页以上的目标，算来每个月大致2~3本，一年不过30本书，但想必已超过大半国人了吧，好可怕。还记得高中在三姑家睡过，床边放有《莽原》杂志，文学风很浓。想着上一代人，睡前在橘黄的台灯下读会儿书，困意袭来掩卷而眠的风范，感觉他们身为文化人的生活才算不一般。</p> 
<p>可，到了我们这代，睡前五分钟不是伴手机而眠的怕已是少数，我也是上班后才对手机失去兴趣，时不时还是会刷刷微博，只是见不得太多信息，感觉精力已尽，网上内容实在无聊的让人不安。且已发现，对微博内容，除去新闻，几乎过目即忘，在厕所刷着微博大笑不止，出来老婆问有什么好玩的，有什么？擦，竟能忘的像大酒之后一般干净，看来，远离碎片化信息是对的。</p> 
<p>在读冯唐《北京，北京》，一群比我们更会玩的高材生，吃饭喝酒泡妞，喜气洋洋看后却有悲伤。恰今日，土豆微博上分享一首不怎么好听的赵雷的歌，像水手，不过歌词还不错，意思也懂，离开了大学，其实大家都在怀念，以前不懂，骂别人矫情却未料到今也不敢回首往昔。</p> 
<p>挤出来时间，还是多阅读，留出功夫还是多观察，你看，都没有太多有价值的东西写了。</p> 
<p>还有半部《The lives of others》还没看完，怕熬夜，总算还有点小精神生活。</p> 
<p>对了，今天小胡胡做的京酱肉丝十分好吃。明儿，见。</p> 
<p><img src="http://imglf2.ph.126.net/g5bt1K0Y9LPSMQ6YydtnQw==/6630270619768858784.jpg"  border="0"  hspace="0"  vspace="0"  smallsrc="http://imglf0.ph.126.net/QKmceJtkYeGk-0RCuIRlhA==/6630055115489815674.jpg"  /><br /><br /></p>]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[匆匆]]></title>
    <publishTime>1428338421204</publishTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_680dcaa</permalink>
    <tag>回忆 怀念 匆匆</tag>
    <content><![CDATA[<p>岁月是最大的小偷。</p> 
<p>初见军哥看《教父》，一遍遍，不明其历。看他一遍遍看《岁月神偷》不明所以，每次只听他边看，边叹任达华啊任达华。。。现在回想，也许最文艺的不是我、张鑫、土豆，是军哥，一个不多愁，不善感，不叹秋，不叫春的安静的男子，一个时常还让我想念的男人。</p> 
<p>平淡的真最动人，最让人难忘。窗外下着淅漓的雨，不似北方的苍劲，没有重庆的绵柔,不敢细听，就像刚关掉的插曲岁月轻狂一样，有的回忆是不敢去触碰，怕决堤，怕沦陷。</p> 
<p>觉得片好，因片里讲的似乎不仅是他，还有我，暴风雨中补房子的不是任达华，是父亲。现实的落差，今天仍在时时体味，想必我们这代，只要小时在农村长大，多多少少还是受过一点苦的，了解生活不易。生活就是这样，在岁月中渐渐忘记过去，忘记那些苦，忘记的感动，忘记曾经的誓言，只过好这朝夕这眼前。觉工作不久，却常失心，变得麻木，变得懒惰，变得焦燥。以前认为与众不同的，卓越的，优秀的心思，一下无踪，只叹就这样吧。</p> 
<p>此时，我想远方的兄弟是否安好。一通电话绝对是最差的，最小姑娘的方案。终明白，在我听着雨声时放着音乐想和你喝瓶山城时，也许你春宵正紧，反之亦然，这就是分开与同在宿舍的差别，气氛不同感受不同心境不同，就是很多朋友感慨的别的久了不能感同身受了。我想，有朝一日，再见，定与过去不同，但那段岁月，那段回忆是永抹不去的，那同房的日子。</p> 
<p>这样的一种方式，让我多多的回想起以前的你我，明白不同还在，想法还在，岁月再匆匆，总有心还在。</p>]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[转战，跟着时代]]></title>
    <publishTime>1428166118746</publishTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_68126dd</permalink>
    <moveFrom>loftmove_163blog&amp;1428166118746</moveFrom>
    <content><![CDATA[<p>好久没更新博客了，却发现一个更好的去处——LOFER。无论是界面还是手机客户端的易用性，都比博客更加纯粹些，本来考虑还是在这里写点东西，这里却实更安静些，毕竟玩的人也不多了，转念一想，年青人就该多去适应新事务么，转战！</p> 
<p>用心生活！</p> 
<p><br /></p>LOFTER87BE1D1C9B8654A5B7FBE040FFAF5149]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[新年]]></title>
    <publishTime>1424643161114</publishTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_5eed3c4</permalink>
    <tag>安阳</tag>
    <moveFrom>lofter-android-4.3.0</moveFrom>
    <content><![CDATA[<p dir="ltr"  >新的一年，新的开始，没期望达到祝福短信里那种大富大贵财运亨通，总还是有些不同，起码改变自己，相信也因此而不同。<br /><br />孟子曰：富贵而不能淫。骄奢淫逸不可有，戒骄戒躁，孔子的非礼勿视，非礼勿听，少看浮夸或浅薄的影视，网站，新闻，不要让垃圾混淆视听，从此清心寡欲，宁静致远。<br /><br />酒肉穿肠过，佛祖心中留。这不是一般人的境界，也不能成为放纵的借口，从此与白酒别过。爸妈焦灼的眼神，望不再浮现，我是他们唯一的孩子，惜身惜命，就是孝。<br /><br />一屋不扫何以扫天下，懒和勤只一念之差，踏实任劳任怨，一切努力都是为了自己，关系也要暗中努力。工作里吃亏是福，额外的工作更是难得机遇。表面为阳，暗地为阴，阴阳无愧于心，何业不成？<br /><br />放生，不为福报，心存善念。少说多做，积阴德阳行，用心礼佛，努力修行。<br /><br />改，只是一念，佛与魔也是一念，念念不离善，转魔为佛，善念相存，所向披靡，无所惧。</p> 
<br />]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[恰好情人节，想起你]]></title>
    <publishTime>1423843759045</publishTime>
    <modifyTime>1423843782436</modifyTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_5d6dfcd</permalink>
    <moveFrom>lofter-android-4.3.0</moveFrom>
    <content><![CDATA[<p dir="ltr"  >胡喵喵，感冒好些了吧。</p> 
<p dir="ltr"  >今天情人节，咱们虽然从来不过，但你要快乐，且不仅今日。</p> 
<p dir="ltr"  >前两天忽然想起答应陪喵喵去西藏，不如挑个繁花似锦的夏日，就出发吧，不在乎能不能洗礼心灵，反正这一路有你。</p> 
<p dir="ltr"  >太困了，梦里愿有你。晚安<br /></p>]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[矛盾]]></title>
    <publishTime>1423755529015</publishTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_5cf8c8d</permalink>
    <tag>安阳</tag>
    <moveFrom>lofter-android-4.3.0</moveFrom>
    <content><![CDATA[<p dir="ltr"  >看了张鑫推荐的文章《在酒楼上》，那时蜷缩在小绿皮火车上，内心不平静，便下床到车窗前踱来踱去，我想此时如果来根兰州，应该很应景。</p> 
<br /> 
<p dir="ltr"  >毕业半年，也不过像一个午觉般短暂，此时心情谈不上沧桑，也没有忧郁，只是很平静，或者说少点许三多那样的盼头，少点期待彩票中奖，高中等待体育课或要买新手机的幸福波澜，生活太淡。更准确点是煎熬太久，心灵疲惫而失落，毕竟煎也煎过了，却没熬出一锅好汤。</p> 
<br /> 
<p dir="ltr"  >眼前蒙了一层雾霭，心里悬起一块顽石，纠结着，矛盾着。</p> 
<br /> 
<p dir="ltr"  >和工作的好友聊了，如矿难中的互相鼓励，谁能出来还真不一定。与在学校的朋友聊了，像和未遇难的同胞联系，送来问候和站着的乐观关怀，我只能祝福他们不要下来。和父母聊了，还是一如既往的相信我，不管我想做什么。我想现在轮到跟我自己聊聊了。</p> 
<br /> 
<p dir="ltr"  >其实，理性分析，在站在绿皮火车窗前已经完成。随心，试试。做了决定我不自觉的跟身边朋友亲人一遍遍提及自己的想法，不懂这是为什么？难道为了试探下别人的看法，为了一遍遍提醒自己，为了坚定自己得犹豫？可能吧，反正心还不安。不安，是因为还没开始。没有可行计划，不确定走出去是否正确。</p> 
<br /> 
<p dir="ltr"  >但，看到那么美的app和撩动心扉的设计，忍不住又冲动了。干，还没失败过，除了六级……不就是一万个小时的努力！</p> 
<br /> 
<p dir="ltr"  >明儿定计划，全身心投入，为那还没耗干的一腔热血！</p> 
<br />]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[见友思]]></title>
    <publishTime>1418531950649</publishTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_44b4859</permalink>
    <moveFrom>blog</moveFrom>
    <content><![CDATA[前天做了一个梦，无端梦见一高中同学。醒来觉得心里酸酸的，想到近两年不屑玩QQ空间后，也极少关注老同学，也不知当年心中那些个脑洞大开的同学们，此时在何方嚣张。 
<p><br /></p> 
<p>打开空间却见建儿更了一篇神文，语言华丽飘渺，扬扬千字才情显露无疑，心中一惊这文笔流畅、过心绝不逊网上那些个写手，虽古典文艺娇柔造作唯美派，可遣文造字的水平已早在我之上，再看日志，俨然一程序小王子辅修文艺，想想自己修为，着实相形见绌。顿时井底之蛙之感油然而生。</p> 
<p><br /></p> 
<p>见空间中一句话“每一段路，只要还有不甘心，它就还没有走到尽头” ，心中顿觉同感同志，对生活、未来永葆希望。建儿是个在我们眼中是个特立独行的人，独来独往，像个侠客或者怪物，但我心中还是有些敬畏的，独行意味着有更多的时间思考，做自己喜欢的事，一直这样，那么至少说明一点，不惧怕孤独，泯然众人的可能性小很多，那么也不会被世俗打磨的丑陋不堪。独立而有思想，不与这个操蛋的当代苟同，会成为一个有魅力的人，上进而不堕落的人，有意思的人。</p> 
<p><br /></p> 
<p>反思自己，是不是在温柔乡里太久，连拼搏的意志都被磨灭了？丧失了苦难的记忆，你还有什么？</p> 
<p><br /></p> 
<p>苦与孤独，哪个也不能少。</p>]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[想]]></title>
    <publishTime>1418309544896</publishTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_43f198b</permalink>
    <moveFrom>blog</moveFrom>
    <content><![CDATA[生活很安逸，可还是怀念过去。 
<p>毕竟学校里还有盲目的自信和希望。</p> 
<p>男人和男人间才谈理想，男人和女人之间多谈生活。</p> 
<p>群居欢乐多，有滋有味，独居最怕不孤独，思想都没滋味。</p> 
<p>思想多在痛苦中产生，欢乐中时光如过眼云烟，想，是想不动的。</p> 
<p>有空再续吧</p>]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[刚上班而已]]></title>
    <publishTime>1418308775410</publishTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_43f06e7</permalink>
    <tag>工作,前途</tag>
    <moveFrom>blog</moveFrom>
    <content><![CDATA[三杯白开水，一张单，大半本书，本日上班的成就。 
<p>淡，简单，扯淡。</p> 
<p>环视身边同事，哥哥辈的，叔叔辈的，爷爷辈的全齐了，而且大家做着差别不大的工作。看着那双动作机械、重复略显笨拙皱皱的手擦着一块不知从哪位先人身上摘下的有着黄色印渍的玉，摩擦摩擦....专注，从容，再抬眼看那盆滴血的“周杜鹃”，工作么，比大家坐在一起乐呵乐呵稍繁杂点，这“点”工作量超不过半小时。</p> 
<p>时常想，是怎样的心态才能将生命浪费的如此淡定，除非师傅们都信奉“混也是一种生活”。</p> 
<p>别在这提什么梦想，什么拼搏，什么年轻......安安静静的喝杯白开水，嫌没味道？来杯酽茶，来杯香浓咖啡，的却大家都这样。</p> 
<p>日子就这么过着，于我尽是恐怖，其实至今我还有颗把工作做好的心，可看看一位位懒洋洋的状态，或者干脆看不见人的行径，注定这种企业要被淘汰，如果市场经济进入。</p> 
<p>不否定，工作的人性化，毕竟空调里吹出宜人的风，还是很适合读书，不用去图书馆占座位，重要的是定期给你打钱。如果我五十岁，大概也会去摩擦摩擦。</p> 
<p>可我二十五还不到啊，师兄跟我传授真经，国企会把人越养越懒，而事实是大学就披上的这身懒皮，本试图工作里来揭下，可这里又如此适宜，和小胡胡一起买了跑步机。</p> 
<p>十千米每小时的喘半个小时，目的只有一个，总要养成一个习惯，一件能坚持下来的事。不是这么说，伟人很少做事半途而废的，我不是伟人，可能这辈子都没太大机会了，可还是想上进点。</p> 
<p>毕竟，还想做个不太普通的人。</p> 
<p>总觉得，跟每天浑浑噩噩的人，还是有区别的，还是应该发光发热的。既然遇到如此良心的企业，就趁这个机会好好学学英语，多看看书，先进个外企感受下奋斗的感觉吧，没目标就想想怎么挣钱吧。</p> 
<p>能不能靠设计为生？能不能写字为生，当然这种水平还是适合自己写写日记。文字果然跟思想一样混乱。</p> 
<p>英语达到和老外对话水平，就跳，趁年轻跳一跳。</p> 
<p>不试试，怎么能知道未来怎样呢？</p>]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[相片]]></title>
    <publishTime>1412867428007</publishTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_68126e1</permalink>
    <tag>兄弟</tag>
    <moveFrom>loftmove_163blog&amp;1412867428007</moveFrom>
    <content><![CDATA[<p>点击相册那刹那，一秒迟疑，一下心痛，然后关闭。</p> 
<p><br /></p> 
<p>似乎害怕见到那些曾经的美好，心生疑窦，为何？</p> 
<p><br /></p> 
<p>岁月的锋利，逝去的青春，我想我不会再耻笑那些说着&quot;再也回不去了&quot;的文艺青年了，我伤感曾经那处景，那份投入，那鲜活的自己，拍桌大笑的你。那时的笑是开怀，已经忘了这种感觉很久了。</p> 
<p><br /></p> 
<p>寝室走廊的喧闹不在，无论开哪扇门都不能看到你。两个月，我似乎对上海的天气都没什么印象，想起天气，还是11楼楼梯口抬眼可见的重庆的雾蒙蒙。</p> 
<p><br /></p> 
<p>每每出门，看到似曾相识的景色都忍不住跟重庆跟重大比较一下，我问温馨，“我们是不是太过怀旧了？”。</p> 
<p><br /></p> 
<p>我知道，你们也过的不比我好过很多。深夜接到过张鑫电话，在军哥会后聊过，跟小明扯过几句，跟阿瑞匆匆见过，差点见到涛勇。。。各人忙着各人的奔波，生活果真不是我们曾想过的，可以闯荡的潇潇洒洒。</p> 
<p><br /></p> 
<p>最近也在思索，我们几个中，总不至于都只是白领而已，总会放下这些在生意场闯荡一番的吧，总有能成事的吧，坚持下去。</p> 
<p><br /></p> 
<p>在等，微笑着打开我们过去的相片，脸上只有回味，而没有丝毫钦羡的一天。</p> 
<p><br /></p> 
<p>兄弟们，都好。</p> 
<p><img title="相片 - boboidream - 一肩月光"  alt="相片 - boboidream - 一肩月光"  src="http://img0.ph.126.net/k7EvTpUA0ZL1Sk_ZG4yEPA==/6619510798979306043.jpg"  /></p>&nbsp; 
<p><img title="相片 - boboidream - 一肩月光"  alt="相片 - boboidream - 一肩月光"  src="http://img0.ph.126.net/b6WCLUf-Mc55pM_0pl2Bog==/6619537187258372061.jpg"  /></p>&nbsp;]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[入职后]]></title>
    <publishTime>1410433866169</publishTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_68126e2</permalink>
    <moveFrom>loftmove_163blog&amp;1410433866169</moveFrom>
    <content><![CDATA[<p>算是在魔都安定下来了，算是进入职场的生活，算是有心思抬头望望星星了。</p> 
<p><br /></p> 
<p>昨天接到兄弟的电话，谈了一个多小时，我说了一堆肤浅而不痛不痒的话，入司一个多月，兄弟已经决意离开现在的公司了，他已经对于工厂的职业绝望，生活似乎太多不如意，或者说和理想相差太远，或者说落后别人太多，而前途渺茫。</p> 
<p><br /></p> 
<p>我用积极向上的毒，试图安慰兄弟，稳住气。却在笔记本上写“前途看似光明，实则身不由己，出身的身。”最近在轮岗，在车间和一群前辈、一群老大爷们泡在一起，实习、学习。前辈人不错，大爷也是好大爷，来到宽敞明亮的设计室，坐到宽屏电脑桌前，看到做设计的朋友桌上全英的课本和英语笔记时，我才觉得，妈的，我要的生活也是干净明亮啊！</p> 
<p><br /></p> 
<p>车间的油味和金属气息想想都令人令人回味无穷，心凉不已。我离梦想的距离有多远，是我还不知道我有什么梦想。魔都的天空其实没有星星，只有闲人放的亮晶晶的风筝，如今一抬眼就看到一只只萤火虫般的闪动。小小的窗，剪影般的楼房，车流心静。</p> 
<p><br /></p> 
<p>注定我们是不安分的人，我在努力扭曲自己适应所谓的职场，第三次做节目导演，比前两次更痛苦，毕竟这是我眼中的谢幕之作，领导一个意思，小兵忙的要死。呵呵，这是节目么？献媚的工具吧，我也只是企图从这献媚中捞得可能有的机会，忽然这觉得这机会其实不重要，从心底就没喜欢它。一点也不后悔，终于明白这种感觉就是，用痛苦来换取个心甘情愿无怨无悔。玩了这一票后，就不再参与此类形式的活动了，那么我究竟想要的是什么？</p> 
<p><br /></p> 
<p>张鑫说，我们不就是为了自由。挣钱也是为了自由，我想总要在魔都干出点什么再回去吧，至少要体体面面的玩过。似乎习惯了下属的低姿态，这不是我的性格，委曲求全，运筹帷幄临危不乱气势如虹不卑不亢的嬉笑怒骂呢？</p> 
<p><br /></p> 
<p>幽默而机锋。</p> 
<p><br /></p> 
<p>我需要一个终身爱好，一个看家的本领，一个清晰的梦想了。</p> 
<p><br /></p> 
<p>兄弟，熬，也要熬出一朵莲花。</p> 
<p><br /></p> 
<p><img title="入职后 - boboidream - 一肩月光"  alt="入职后 - boboidream - 一肩月光"  src="http://img0.ph.126.net/SacQg1etTuxryvLzfKIK-g==/6619383255630323103.jpg"  /></p> 
<p><br /></p> 
<p>版权：婀娜 by angel Co</p>]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[一部手机]]></title>
    <publishTime>1408973916885</publishTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_68126e3</permalink>
    <tag>锤子手机</tag>
    <moveFrom>loftmove_163blog&amp;1408973916885</moveFrom>
    <content><![CDATA[<p>锤子，就是它。</p> 
<p><br /></p> 
<p>假期，我曾想过这样一个自我介绍：听李志歌，读冯唐文字，看老罗吹牛B，用锤子手机，深爱着老婆。不出意外，每项都能找到不少志同道合的人，当然最后一句不算。也就是说，锤子手机这器物也已成为一群人的标签，不仅仅是物。每当拿出锤子手机，大家总问好不好用，哪好用？这时，总感觉很无力，拿给他们自己玩，不想解释，纵使酷爱刷机的我，自从用过锤子系统再也没换过系统了，但这不是重点。</p> 
<p><br /></p> 
<p>今天不谈手机，不聊系统。部门老大爷看到手机，第一件是问参数，非要拿它与三星比比，与国内知名品牌。。。酷派大神、红米什么比比，我觉得很无助，说参数你们真懂？高通、MTK你们懂，屏幕P排与RGB你们懂？参数这种量化指标都没共同语言的话，也没必要谈什么系统与设计了，毕竟我也泡过论坛，烧过手机的人，再说就是对知识的侮辱了。只剩一句，“各有所好吧，我觉得还不错。”以免被老大爷觉得800都能买的参数，花3000，真傻X。</p> 
<p><br /></p> 
<p>还是说说有关经历，拿到手机还是颇费周折的，520看完发布会纠结下单，苦等7月开始发货，无果。欲来沪前拿到，恰遇一网友微博让出一优先码，500元的门票代金券，我随手翻一下对方微博，就毅然联系买入，风险我是心知肚明的，但我给对方说的是：你出，我直接打钱。只因我看到此仁兄的几篇关于锤子的，十分有耐心、有热情、有水准的文章，欣赏老罗的，又能认真写出好文的，大概不会是骗子，可以这么说，三观超大半国人正。果然，我未给钱时，他已经把优购码发来，在我资金未到位时，他主动垫付余款。当然订单还在他那，不过能这么不怕麻烦，在这个年代还是难得的吧，不管愿不愿承认，罗粉的安全感发挥了很大作用，我愿相信他，他也相信我，直觉没什么道理。</p> 
<p><br /></p> 
<p>换货。当然少不了继续麻烦帮我下单的仁兄，一如继往的热情，再说一句感谢。买锤子，最不担心的，是售后，如今买了东西不认货的商家还算少，承认但不处理的可是多，我换手机先是因为屏幕边缘有点发黄，反应到客服，第二天给回复，并电话确认，想退、换货毫无困难，这是除了中国移动小姑娘没有体验到的无比清爽的售后。之后，查电脑发现，JDI屏幕问题，一加、OPPO等手机无不中枪，刘作虎的反应是给大家科普，这很正常，OPPO用户反应客服不给退换。过了不久，我的锤子，新的一部回来了，我觉得正常，哪天锤子把苹果收购了，正常。</p> 
<p><br /></p> 
<p>不管哪个时代，能看到有良心、有理想的人成功，于人于己，都是幸事。</p> 
<p><br /></p> 
<p><img title="一部手机 - boboidream - 一肩月光"  alt="一部手机 - boboidream - 一肩月光"  src="http://img2.ph.126.net/JTP4xgNiwNRAZzJvEqtLCg==/6619142462583755504.jpg"  /></p>&nbsp; &nbsp;]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[写给胡喵喵小姐]]></title>
    <publishTime>1407940475448</publishTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_68126e4</permalink>
    <tag>胡喵喵</tag>
    <moveFrom>loftmove_163blog&amp;1407940475448</moveFrom>
    <content><![CDATA[<p>这是第十二篇博客，曾答应你写完这篇就给你看，那时我们还漫步在重大，回你宿舍近五食堂的转角，石砌半人高的矮墙里是常绿的小灌木，那天黄昏是橘红色的。为什么是第十二篇，你问我，当时我无言以对，其实我当时想的就是第十二篇写给胡喵喵，毕竟我们幸运数字都是二。也许胡喵喵早就忘了吧，至今你再也未提起，可我是一直记得的。</p> 
<p><br /></p> 
<p>多少次想动笔，在上班前的两天匆匆补了前两篇，只希望你能在火车上或来到上海就能看到第十二篇，算是一个小小的惊喜吧。可……老天给了我更大的惊喜，我看错报到日期，差点晚一天，一阵忙乱，就慌慌的坐上夜里到上海的火车。看着对面活泼的想把她扔下火车的小姑娘，我想烦乱心情写出的文字，读的人也会很抓狂吧，还是闭目假寐念念心经吧。</p> 
<p><br /></p> 
<p>到上海，初来乍到，千头万绪，还好能和胡喵喵一起探索。找不到饭店，坐错公交，走几公里才找到欧尚，喝涩涩的盐汽水……倒是用熟了高德地图。你说好倒霉，我想还得出多少错才能熟悉这里，这不高的楼房，不弯的公路。上周公司集训，我们饭桌隔的不远，在你埋怨我不找你之前，我确实不知道。为了集训节目，我没心情吃饭，没时间睡觉，只能在忙完的深夜给你发个微笑的表情，你却没收到，疲惫而睡不着的晚上，我会想胡喵喵晚上都玩些什么呢？会不会因为我没时间陪而无聊呢，会不会被公司哪个小伙盯上？一惊，心中一紧，竟清醒不少。对，明儿必须抽时间陪陪胡喵喵。</p> 
<p><br /></p> 
<p>昨日给胡喵喵送鞋子，堵车，实在有点累，一觉起来，过了一站。下车，找路，到了车站没看到胡喵喵的身影，想想还得办手机卡，手机没在身上，看看天，显然这觉睡得很香很久。一阵狂奔，还是没赶上联通6点半下班，看来时间早过了6点半了。回身横穿马路寻找你，怕就是这么巧，你到了。我一直想，我们就这样被手机绑架了，古代情侣约会没手机，是怎样的忐忑与期待，而我现在却只觉不安。果然，也有这么巧，恰有一姑娘迎面问，“你是***的男友？” 一惊，原来入职第一天你就加班，谢过。给你电话，你怕我生气，我哪有生气，只有心疼，怪自己没能力让老婆安静的享受生活，却还要辛苦加班。等了两班车才挤上车，望着车前很多很多出租车闪烁红色尾灯，一直闪到路的尽头，我忍不住想你，忍不住心疼，忍不住叹息。</p> 
<p><br /></p> 
<p>生活就是这么琐碎，我不想被这样的生活这样的人流淹没，我还要给你幸福，还要给家庭温馨，给温馨家庭。答应过你的，我全都记得。</p> 
<p><br /></p> 
<p><img title="写给胡喵喵小姐 - boboidream - 一肩月光"  alt="写给胡喵喵小姐 - boboidream - 一肩月光"  src="http://img2.ph.126.net/uaMXgLkWW4AhucUuQPZtAg==/6619339275165067217.jpg"  /></p> 
<p><br /></p> 
<p>版权：love by Arthur Lucas </p>&nbsp;]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[好与烂，片]]></title>
    <publishTime>1406596221619</publishTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_68126e5</permalink>
    <tag>电影,看法</tag>
    <moveFrom>loftmove_163blog&amp;1406596221619</moveFrom>
    <content><![CDATA[<p>直接引起这个话题的是《小时代》与《后会无期》，这两部被媒体炒烂了的电影。</p> 
<p><br />与朋友讨论过，有观点认为个人评价总不客观，认为我对小四过于偏见，于是我又认真的看了一遍《小时代2》，边看边想，我真的太偏见了？而客观又应当如何评判一部电影的好坏？<br />评价首先要有一个标准，那好电影的标准又是什么？姑娘愿意花钱看男人裸露的胸部，换来下体的湿润，心花的怒放。就像男人愿意花钱感受心里的或身体的肿胀，这不分贵贱，不管是刺激泪腺还是肾上腺，只要观影结束，心里充满满足就够了，无非又一次近欲得乐。对于每个人而言，一部电影的好坏要看这片值不值这段时光，这点钱，这个期待美好的心情。萝卜白菜个有所爱，对于个人，想要一个标准几乎是不可能的，也就是说没有和他人争论一部电影好烂的必要，因为理论上只要他不同意你的观点，你再深入的分析都没用，争论的最后只能证明谁的口才更好而不能说明哪部影片更佳。既然对于个人没有标准，是不是没有必要去评价一部电影？评价一部电影目的，不应该为了说服谁，也不应该展示自己见解多么独到，领悟多么深刻，而是一个统计标本，为后人提供一个参考，比如这部片辜负了百分之八十观影人的时光，那么没看的人心中自有分寸了。偏见有问题吗？你又不是专业影评人，为何要客观？想起贾樟柯引用的《米沃什词典》中有一段话大意是：偏见让我们无法全面地理解这个世界，但偏见也帮助我们节约了大量时间。所以，我不太理解为什么有的人心怀偏见，还要花大量时间去谈论自己的偏见。各走各路不好吗？最好的便是，我说我言，我评我分，不管他人意下如何。昨日看了《超脱》，我就是觉得喜欢这种感觉，才不管什么精巧的剪辑，零乱的画面，不好意思，这些于我何关？就像我喜欢王家卫的表达风格，谁管我看不看的懂，你看不看得懂。就像《小时代》，就是觉得它烂的奢华而幼稚，黄的没品，青而缺春。只是如果将来我有女儿的话，面对“烂片”会企图告诉她，令人潮湿的不是精致的八块腹肌那么肤浅，更应是“大酒之后，想起你而不是其他比你完美太多的人。”是“何当共剪西窗烛”。是“不要怕重复，再说一遍，再说一遍，你爱我！”<br /></p> 
<p><img title="好与烂，片 - boboidream - 一肩月光"  alt="好与烂，片 - boboidream - 一肩月光"  src="http://img0.ph.126.net/9WSDpwBcdcGFq2L6C5nWJQ==/3272709554315039499.jpg"  /></p> 
<p><br /></p> 
<p>版权：film by S&aacute;ndor Daku</p>&nbsp; 
<br /> 
<br />]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[一只忘恩负义的鸟？]]></title>
    <publishTime>1406287149850</publishTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_68126e6</permalink>
    <tag>家,城市,农村</tag>
    <moveFrom>loftmove_163blog&amp;1406287149850</moveFrom>
    <content><![CDATA[<p>毕业前最后一个假期还有三日，不出所料的前几天愉悦，后期苦闷，而与往年不同的是今年饭桌是讨论最多的是城市的生活更加宜居，也可以这么说，我再也不想在农村呆了，不觉后背一凉，这不是小时候妈妈常常问我的问题吗？“也许，等你长大了，你就不愿再回家了。等娶了老婆就忘了妈喽。”而当时我的回答是那么坚定而自信：“绝对不会！”而世界上没有什么事情是绝对的，当然我不会忘了妈，而我是不太愿意再回农村的。</p> 
<p><br /></p> 
<p>思虑一番，认为首先是观念差别太大。代沟的出现是在大学之后，上一代人的吃苦耐劳与我们这代的享乐主义，上一代如修道士般节约与我们的理性消费，上一代的按时早起与我们丰富多彩的夜生活。更不必说上上一代了，他们相信党相信国家，相信统治阶级的天堂般的宣传，相信一切都是为了人民群众好，这是我们难以接受的，我们不相信CCTV、环球、人民日报……舌灿金莲般的说辞，相信事实背后一定另有真相，相信凡事都要自己判断，媒体多数情况是权力阶层的口舌，负责对不明真相的群众阐述不明的真相。还有命令式的长辈管理与叛逆的青年的一腔热血。每一个对立观念都足以摧毁一顿美味的愉悦，没什么对与错，就像艺术家的生活与价值观与通俗大众的差异，只是互相不能兼容罢了，每次这样，我就想传统的孝顺怕又判我忤逆了。</p> 
<p><br /></p> 
<p>从心底我深爱我的家人，固执而将爱深埋的爷爷，关怀无微不至还嘘寒问暖的妈妈，一片爱子之情千里难割舍的爸爸，还有总是将最好的菜端上桌的姥姥，还有哥哥姐姐大大大爷……他们是这个世界上对我怀有情深似海千斤不易亲情的人。但对于农村的生活条件，我没有陶渊明一瓢饮一壶浆身居陋室怡然自得的情怀。衣食住行，买衣要到集市，品类不全质量参差，上淘宝买件衣服也要到镇里取，当当上买了两本书竟要我到县里取，网购的便捷性基本算废了；在城市食品安全尚令人不安，村里本着吃不死的态度勇往直前，除了了自家田里的，买的肉也不够达标，喝的水百分百个项指标超个百分百是保守估计，看那飘摇的水垢，品那淡水里的那一抺咸，如果不是一直上火，我一定选择少喝；住，如果按平方算，家家都是大别墅，可别墅是建立在优秀的基础设施的前提下啊，回家我明显提高了上厕所的效率，减少出来时身上包的数目，纵使家里不断现代化，家用电器不比城市里少，大风下雨可是会停电的啊，老人们喜欢留着旧东西的习俗基本把家里填的满满的，简约的整洁与干净永远难以实现。行，路上的风尘是每一个远行的人必须承受的，可出门就是风尘呢？</p> 
<p>这几天家里要重整西屋，才令我体会到不便，家里的问题今年都会解决，这得感谢爸爸妈妈一代的努力，可终究，基础设施的差距是个人家庭无能为力的，愿你们更多的享受你们的战果，我，还是选择奔赴城市，大城市。</p> 
<p><br /></p> 
<p>妈妈现在常讲一个关于麻雀的故事，我们家走廊下有那么一窝麻雀，麻雀妈妈每日不辞辛苦口对口喂嗷嗷待哺的小麻雀，日渐长，小东西长大了，老麻雀又一次次的教小麻雀飞翔，终于小麻雀可以出巢了，展翅高飞，再不回老巢看望一眼。也许，我比这忘恩负义的小麻雀好的一点是，每年能回家看一眼，不过还是一样的忘恩负义。</p> 
<br /> 
<p><img title="一只忘恩负义的鸟？ - boboidream - 一肩月光"  alt="一只忘恩负义的鸟？ - boboidream - 一肩月光"  src="http://img1.ph.126.net/TyvdSAQzxYqUgJWzpqYQng==/3754594714443866227.jpg"  /></p> 
<p><br /></p> 
<p>版权：home by MOO LIKEPHOTO</p>]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[郎木寺]]></title>
    <publishTime>1406209007782</publishTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_68126e7</permalink>
    <tag>旅游</tag>
    <moveFrom>loftmove_163blog&amp;1406209007782</moveFrom>
    <content><![CDATA[<p>不写，怕忘记细碎的感受。</p> 
<p><br /></p> 
<p>四月中旬，术后身体基本恢复，趁论文等毕业事务还未缠身，偷偷携夫人，准确的说，夫人携我早早开始了“毕业旅行”，不过趁有时间又不是特别缺钱的时候出去走走。成都，九寨就不谈了，无非商业风景行人和吃的。在若而盖典型小镇的车站旁，吃了一碗兰州味十足的面片后，坐上在高原日头高照下略显闷热的大巴车。前面有一位捻一串佛珠戴发白礼帽的老先生，时间随佛珠转了一小时，车开了。</p> 
<p><br /></p> 
<p>车上人不多，右侧靠窗，但愿不被热烈的太阳先生关照。左前有一女喇嘛，带了馒头、新鞋子什么的鼓鼓囊囊一布袋，年轻、灵动，眉清目秀，暗红的僧袍下该是曼妙的身材。若褪去宽大的僧袍，加上飘逸长发，不谈眼中纯与朴想必也远胜大半花枝招展的小白领了。车在广袤的若尔盖草原驰行，窗外闪过四月半青半祼黄的草原，秃秃的远山，触目惊心的蓝，色彩亮丽分明。满目风光心中宁静，握着姑娘的手，草动，此时有风有梦有你，太阳忽的照过来，我们嬉笑着逃到其它位子。</p> 
<br /> 
<p>车停了，在一个典型的小镇的车站，没有车站牌子，没有售票厅，没有其它车，只有一带铁门的院子。下车，寻路，到了预约的旅店“阿辉家”，见一黝黑小伙，问：“你好，你就是阿辉？”腼腆嘿嘿一笑：“阿辉是我哥哥，我是阿雷。我哥有事出去了。”鼻音浓重的黄土腔，记忆里他笑起来是有淡淡的酒窝。随他上楼，路上遇到胖胖的回族打扮的妇女，坐在门口看书的带白帽的老先生。放下行李，姑娘问：“如何才能有阿雷那种朴实、憨厚？”我看着姑娘明亮亮笑眯眯的眼睛，真诚的说：“难。”推开窗户，外边是回族教堂的钟塔和远处雄伟的佛寺飘散着飘渺的烟。</p> 
<p><br /></p> 
<p>近傍晚，行走在小镇，一度怀疑我们是这小镇唯二游客。小河从村中而过，河水还算清澈，不过河边不时一堆生活垃圾表明：这只是另一群人吃喝拉撒的地方。拉着姑娘沿河而上，路远人稀，她不走了，怕狼，或狗。望了望远处，山坡上放牧的人和犬，还有景区的围栏，看来绕到寺里不现实了。</p> 
<p><br /></p> 
<p>晨曦，天刚刚泛白，出门想看看高原的日出。虽然重庆已经可以穿短袖，这里我身着风衣厚牛仔裤仍觉得街上寒风凛冽，再看姑娘，只见她默默把手塞到我背后与书包的间隙，然后用愉悦的调调说：走吧~~不冷~~。清冷的街道在淡季转了两个弯也没见一个早点店，只有门前被风吹起的幌子孤单的摇摆着。终于在一家卖面的店里寻到几个热鸡蛋，勉强凑合吧。</p> 
<p><br /></p> 
<p>路上，遇见了神奇的驴子，当我与它四目相视，它默默向我走来，想必三世前我们曾碰杯共饮过。还未日照佛寺金顶时，已经有很多老人开始一步一拜的绕寺朝拜，路上鸽子成群，云雾氤氲。</p> 
<p><br /></p> 
<p>呼吸着清新空气，一步一步敬畏的跟在藏族老人身后，他们的虔诚我们不懂，我们的追求他们不解。</p> 
<br /> 
<p><img title="郎木寺 - boboidream - 一肩月光"  alt="郎木寺 - boboidream - 一肩月光"  src="http://img1.ph.126.net/IFY8BhFTOsvTz_YWl5_SAQ==/6608844436678242466.jpeg"  /></p>&nbsp;]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[别了，兄弟]]></title>
    <publishTime>1404878581787</publishTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_68126e8</permalink>
    <tag>离别,兄弟</tag>
    <moveFrom>loftmove_163blog&amp;1404878581787</moveFrom>
    <content><![CDATA[<p>如今不太愿或不太敢听我们KTV中点唱过的歌曲，就挑个外国妞儿的歌吧，还算应景。</p> 
<p><br /></p> 
<p>分离时刻的伤感超出了预想，分开之后的日子比想象中好过的多，可以轻而易举的陷入世俗的琐碎，甚至一篇小文都拖了一周才开始动笔。时光的车轮就是这么残酷，不知不觉就把你推了好远，稍不留神，再回头就是一片朦胧，梦一般的迷蒙。</p> 
<p><br /></p> 
<p>想给兄弟们做个视频，毕竟在一起嬉笑怒浪荡不羁扯淡骂娘四年，金色的四年，灿烂四年，就这么万劫不复了。</p> 
<p><br /></p> 
<p>当我还在怦击别的专业傻X的只知道聚餐喝酒，在十舍神经病似的儿狼嚎时，一转眼，意料之中却措手不及的我们也要各奔东西了，妈的，怎么这么快！</p> 
<p><br /></p> 
<p>常常觉得自己可以做到铁石心肠冷血无情一心不乱超然物外，在那天中午送走张鑫，下午送走军哥后才知道错了。我告诉自己没有什么，不就是离别，又他妈不是离世，不伤心，可。。。一度让我质疑眼泪这东西和心情没关系，要不我心情挺好的它怎么就想往外涌？一忍再忍，还是在跟温馨去吃晚饭的路上液体开始在眼里打转，终于还是在一食堂泪流满小面了。兄弟应该都明白，在女人面前流泪是很怂的，反正离情别绪尴尬难堪搅在一起挺不是滋味的。还好媳妇体贴。</p> 
<p><br /></p> 
<p>当时和阿瑞、陆恒在电梯口聊起兄弟们离开顺序时，涛勇估计已快到宁波，张鑫已经到公司，军哥和小明也坐上去菜园坝的小黄车了。阿瑞说还好他是下一个，我说亏的买的明天的票，陆恒顿了顿说：“操，一定要比大炮先走，坚决不做第十个。”我们一起哈哈大笑，可我心里却像灌了酸梅汤，还是冰的。</p> 
<p><br /></p> 
<p>晚上送走了阿瑞，炮儿爷和进华也坐进了出租，之前炮儿说顺道去观音桥办事。妈的，送兄弟不丢人，难不成你还真去那儿跟青春一炮泯恩仇？你们有种，反正当时我不敢去，纵使车上还有空位。本来下午就抗不住了，再亲眼看兄弟上火车，还不得泪如雨下。可。。。回到寝室，就我一人，一眼看见军哥留下的台灯，张鑫壁橱上的杂物。就以迅雷不及掩耳之势扒下衣服，冲进洗澡间，打开水，趁着水声放声大哭，泪水淹没在淋浴的水中，再也不用怂逼的抺眼泪了，你们知道，我一向是个优雅的人。</p> 
<p><br /></p> 
<p>洗完澡出来，看了看镜子，除了红肿的眼睛，一切还是那么正常。给老婆挂了个电话，然后和现在一样坐在电脑前，本来想听听歌，一看歌名李志《青春》，就又想起跟张鑫、阿瑞在KTV一起放肆欢唱的情景，再看。。。为何哪首都有你们的影子，算了，收拾东西吧，让自己忙碌起来吧，让时间过快点吧。</p> 
<p><br /></p> 
<p>还好第二天上午忙碌一晌，和陆恒冒着雨把饮水机和桶卖了，军哥别怪我败家，没票，人家两样只给20元，我跟阿毅分了。把背子什么的也都卖了，没几块钱，不过很值，起码打发了时间。</p> 
<p><br /></p> 
<p>走时还是很幸运有几个人送的，不至于那么凄凉，送了那么多兄弟，终于轮到我自己了，走的人果然好，起码还要担心前途，没太多心思缅怀和伤感，一转身，媳妇却哭成了泪人，挥手，兄弟们，别了。</p> 
<p><br /></p> 
<p>把脸转向前面，这一刻我明白涛勇，军哥为什么走时都是目光一直看向前方，真怕看见你们的眼神啊，再看是要决堤的。走吧，终究是要一个人的，还好有馨妹。</p> 
<p><br /></p> 
<p>涛勇，以后再听不到你幽然的语调对姑娘说 &nbsp;“你好调皮呀~~”，我的好搭档，何时才能再共事？不出意外，这辈子怕是没机会了。你可要记得，我说过要到杭州听你的故事。兄弟，好好混!</p> 
<p><br /></p> 
<p>张鑫，接到你电话，感到在新的环境中，你心里还有点小激动呢~~。咱兄弟在最后十人聚餐时，咱俩真的还没单独喝一杯吧？很多事情就是这样，总想着有的是时间，有的是机会，想着想着就忘了，只剩遗憾。还好，咱必有机会再碰杯，不知是在你的，阿瑞的，还是我的婚礼上，哈哈，反正我结婚你不来我就等着，一直等着……</p> 
<p><br /></p> 
<p>军哥，你可没少嫌我眼泪。你知道吗，你叠的放垃圾的小盒子，还剩一摞整齐的码放在桌上，只是咱俩再没机会使用它，再一起磕瓜子看电影了。操，让我先哭一会儿再写，受不了了。</p> 
<p><br /></p> 
<p>小明，我一路见证了你从菜鸟到撸神的蜕变，或者说是坑神，我知道你一向不坑，恐怕以后再没人能如此吸引我看他打游戏了吧，也只有你。可临毕业了，小明同学有点暴躁了啊，还好机智如你，常是对的，最好也不要让其它兄弟太失面子么，你知道大家都很爱你的，你在桌上跳舞，两顶帽子的传说……哈哈哈哈。</p> 
<p><br /></p> 
<p>阿瑞，你走那天，理性已经溃不成军了，嚎啕大哭后我给你短信：“妈的，兄弟还没做够，怎么就要散了！”你回复说，你也已经崩溃。总会想起咱俩一起在宁夏打工的日子，回忆起总觉得那里的天真蓝，风真轻，小小的姑娘真好看。放下手机，有种不知所措的感觉，你们都走了，只剩下我一个人，只剩下我一个人。再找谁去肆意的笑？</p> 
<p><br /></p> 
<p>小康，咱们兄弟里可以没了我，不能没了你啊，要不得少多少欢乐。真心的，兄弟们总黑你也是为你感到不平，男人么就得豪放洒脱些，终究不能为女人所困，天仙也不行，何况不是。那天大家只顾得送骑兵的阿瑞，有点忘记与步兵的你也是学校里最后一面，猜你肯定会说没关系。最后我跟陆恒看你一个人一步一步往前走，你一回头红红的眼框，当时一阵心疼，我看了一眼陆恒，也眼生雾霭。至今我还后悔没有陪你走一段，想你去宾馆那段路也走的很心酸吧。像你说的，上海见！</p> 
<p><br /></p> 
<p>第七个走的是我。</p> 
<p><br /></p> 
<p>也不知陆恒阴谋得逞了吗，是不是第八个离开的。上次你在群里说正和炮儿爷和进华在外面吃饭，搞不明白是羡慕还是悲凉多些。从涛勇走后，炮爷就对着LOL目不转睛，张鑫是觉得看出了炮儿那最深沉的伤感，我也更相信炮儿是太过伤心而不是没心没肺，阿瑞在，估计会说：这说不准。哈哈。至真至性至情至炮。华仔该早些来啊，你错过了不少青葱青涩青春的欢乐岁月啊，以后能叙旧的就是咱俩工友了。</p> 
<p><br /></p> 
<p>平时兄弟们都铁骨铮铮，放荡不羁，最后也算是领略了侠骨柔情，想起过往就会会心一笑，庆幸在这最美好的年华，有我，有你。阿瑞说的对，好兄弟，一辈子。</p> 
<p><br /></p> 
<p>炮儿爷，就差你了，有空把你P上。</p> 
<p><br /></p> 
<p><img title="别了，兄弟 - boboidream - 一肩月光"  alt="别了，兄弟 - boboidream - 一肩月光"  src="http://img1.ph.126.net/CugNzfzn3_vB78uoWhm3eQ==/1158269529264815851.jpg"  /></p> 
<p><br /></p> 
<p><embed height="31" pluginspage="http://www.macromedia.com/go/getflashplayer" allownetworking="all" flashvars="loop=1&amp;autoPlay=true&amp;url=http://m1.music.126.net/NO_cLSaW8A4j1BSF6BTIeg==/1981319953261823.mp3&amp;title=The Rose&amp;artist=" allowscriptaccess="always" width="210" quality="high" invokeurls="false" src="http://b.bst.126.net/common/spirit.swf?version=1.0.13&amp;t=20110426" type="application/x-shockwave-flash" wmode="transparent" /></p>]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[今夜，一起狂欢]]></title>
    <publishTime>1403882524214</publishTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_68126e9</permalink>
    <tag>狂欢,乱写,诗</tag>
    <moveFrom>loftmove_163blog&amp;1403882524214</moveFrom>
    <content><![CDATA[<p>狼嚎的歇斯底里苍白着粗糙</p> 
<p>干，干，干</p> 
<p>情绪漫延到也该一起伤感下离愁别恨？</p> 
<p>呼天抢地不能自已</p> 
<p>无禁的狂欢</p> 
<p>战果仅仅是时钟转过踏实的360度</p> 
<p>疲惫不堪的躯体和茫然空虚的心</p> 
<p>还好，我们正式的祭奠了这离别</p> 
<p>还好，还好，本该如此才对</p> 
<p>只是</p> 
<p>忧伤不该是属于一个人，深沉如海</p> 
<p>心与神</p> 
<p>请告诉充满疑惑的我，你们为何伤感？</p> 
<p>又是什么令你如此亢奋</p> 
<p><br /></p> 
<p><img title="今夜，一起狂欢 - boboidream - 一肩月光"  alt="今夜，一起狂欢 - boboidream - 一肩月光"  src="http://img1.ph.126.net/fHaybWcaQAz6I4V5yAnbdQ==/6608266093563076360.jpg"  /></p> 
<p><br /></p> 
<p>版权：people by brenda catarina<br /></p>]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[谈谈教育]]></title>
    <publishTime>1403199930301</publishTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_68126ea</permalink>
    <tag>教育,毕业</tag>
    <moveFrom>loftmove_163blog&amp;1403199930301</moveFrom>
    <content><![CDATA[<p>从进入学校算起，至今16载，今年夏天算是为学生时代划上第一个句号。结束传统的中国式的求学生活，开始以一名成人的身份来面对这个纷繁的世界。而站在人生的十字路口，情不自禁的想要对与青葱岁月息息相关的教育大业谈谈自己的一些感悟。</p> 
<p><br /></p> 
<p>见到过00后的一代，感觉我们这代还是幸运的，幸在童年时代还没有如此发达的网络，琳琅满目的电子产品，才得以有了丰富的童年生活，即便是不可避免的一次次的面对升学的压力。我的小学生涯是在转学中度过的，掐指算来，5年小学在四个不同的学校度过，从某个角度来看也算是一笔财富吧，至少增强了适应陌生人群的能力。</p> 
<p><br /></p> 
<p>当年的小学，特点是好坏分明，好小学名扬四方，家长各种托关系走后门希望能把自家孩子送入，但与如今不同的是，即使有关系还是要考试的，成绩还是很重要的考核标准。不得不说，如今义务教育分片入学制度除了为兴旺了学区房市，还真得看不出实质的好处，了解了些美国的一些教育制度，不得不联想到这又是吸取美帝制度的“精华”。如今想要上一所好的小学、初中，不再拼成绩，主要是拼爹。拥有了的足够的人民币，就可以拥有寸土寸金的学区房，也意味着拥有更优良的教育机会，这真与农村户口与城镇户口生之不平等的观念一脉相承，这下从根源上增加了阶级流动的难度。王候将相宁有种乎？有。</p> 
<p><br /></p> 
<p>接下来便是令人垢病的应试教育，升高中我算是复读了一年的，毕竟中考筛选比例比考大学高的多，我们那市里至少有3万考生吧，而重点高中招生不过一两千。应试虽然会生产一些眼高手低只懂做题的“书呆子”，但以我的经历来看，这部分人的“呆”只是暂时的，能够通过应试炼狱的大多还是执行力强，有耐力，又不笨的学生。我很赞同一句话：学习是一种能力。连这点东西都学不来，只能说明你不太适合学习，可以考虑发展其它特长了，再读也只会误入歧途。而对于应试，它的一个最大的好处是：公平。即便是一考定终身，也远远胜过连PK的机会都没有，就眼征征看着没自己努力，成绩没自己好的富二代获得了保送资格，轻松的成为名牌大学生吧。</p> 
<p><br /></p> 
<p>近几年的高考招生政策变化，几乎将穷人家的孩子的上升通道封死了。首先，从入学上来说，各种素质教育、特长招生、校长推荐……无不进一步侵占了通过高考入学的机会。素质教育无非将学校教育时间挪到了课下，还需要家长支付不少的辅导培训费用，谁家孩子真的“素质”了，就没机会再“教育”了。要知道贫困家庭是没有财力支付“素质”花销的。穷人家的孩子往往除了学习好，没什么特长了，校长也只是为毛爷爷或者领导推荐。一切跟平民的孩子无关。再者，大学不断扩招，看似机会更多，其实是学历价值贬值，举全家之力培养的大学生，出了校门却没市场，这无疑又兴起了读书无用论的论调。</p> 
<p><br /></p> 
<p>中国大学教育水平，不得不说，可以用一个字来概括：水。我作为一个国内排名30多的大学毕业生，我感受到的本科的教育是，老师不耐烦，课程设置陈旧而不合理。老师估计都是曾经的幽怨学霸，枯燥无聊，行事怪异。各种实验、实践、实习、设计流于形式。学生说老师不行，老师说学生不行，归根结底应该是制度的缺陷吧，要不何以成为一个普遍现象？不仅学习上，在管理上更是病态，不要谈什么自由，完全是另一套官僚系统，职称之争，财务黑幕……甚至办个活动竟然还停留在拉人充数来虚张声势赚功绩的现象，我们被听讲坐，被运动会，被公益，被水军……大学，有点思想就很难理解这些大家都习以为常很多年的事情。</p> 
<p><br /></p> 
<p>马上要离开校园了，还好大学这么令人失望，不会太伤心，倒是有点迫不急待，想想只能凄凉的哑然失笑。</p> 
<p><br /></p> 
<p><img title="谈谈教育 - boboidream - 一肩月光"  alt="谈谈教育 - boboidream - 一肩月光"  src="http://img0.ph.126.net/fBpdiO7OQmR4NFvf_Gp9Ug==/6608796058166433315.jpg"  /></p> 
<p><br /></p> 
<p>图片版权：In Pursuit of Knowledge by Anis Shaikh<br /></p>]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[狂躁记]]></title>
    <publishTime>1402673486000</publishTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_68126eb</permalink>
    <tag>英语六级</tag>
    <moveFrom>loftmove_163blog&amp;1402673486000</moveFrom>
    <content><![CDATA[<p>What the most fucking thing in my whole college life is studying English for CET ！</p> 
<p><br /></p> 
<p>是的，这就是我现在最想表达的。如果将英语称为我大学的梦魇一点也不过分，甚至它已经开始让我开始怀疑自己的智商了。这是一件无论何时想起都让我心凉半截的事情，纵使在出门旅行时，我会带上单词本；熬夜编论文时，最为放不下的还是英语；甚至在回家做阑尾手术时，还是要把英语带着……纵使我并没有在以上情况下认真的看过它，但它带给我却是切肤之痛，和永远的不能释怀。我如此的对它牵肠挂肚，不是因为爱它，是太恨它而为了抛弃它，多么的可笑。</p> 
<p><br /></p> 
<p>今天是六级考试的前夜，这一次有点不同。是的，我是真的努力了，可惜是前期。我试着用一整天来学习英语，认为忍受足够多的痛苦便可以立地成佛，我报了新东方学习班，我每天熬夜背单词。也许，我比你更期待一个逆袭的故事。很不好意思，可能让大家失望了。坚持了一个月，近十多天却因毕业论文等事放弃了英语的学习。也不尽是如此，英语学习这东西，就像是做俯卧撑，一开始就不要停，停了就不想再开始。一鼓作气，再而衰，三而竭。</p> 
<p><br /></p> 
<p>我想我已经被它折磨的竭了。无心工作，放弃了阅读，几乎不会有一时的心理轻松。如此心态意使我曾几度迷恋游戏，因为游戏可以让我短暂忘记这事情。</p> 
<p><br /></p> 
<p>我曾不相信我怕过什么，这次我怀疑，怕就怕在心里的折磨。但，还好，我是这种明知山有虎偏向虎山行的人，英语，不搞定你，算我这辈子白活！灭你，只是时间问题。</p> 
<p><br /></p> 
<p>其实，我是爱你的，如果不是必须应试。这也许就是中国教育的伟大之处吧，总能让本应很愉悦的学习变得痛苦无比。</p> 
<p><br /></p> 
<p><img title="狂躁记 - boboidream - 一肩月光"  alt="狂躁记 - boboidream - 一肩月光"  src="http://img1.ph.126.net/5gzE4OrVG_guADr2nvIf6w==/3779083037417410705.jpg"  /></p> 
<p><br /></p> 
<p>版权：H A R M O N Y II by Eeman Saleem</p>&nbsp;]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[一起玩耍吧，以孩子为名]]></title>
    <publishTime>1402511877324</publishTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_68126ec</permalink>
    <tag>电影,菊次郎的夏天,影评</tag>
    <moveFrom>loftmove_163blog&amp;1402511877324</moveFrom>
    <content><![CDATA[<p>必需要承认，这是北野武的上乘之作，《菊次郎的夏天》。</p> 
<p><br /></p> 
<p>整部影片沉浸在久石让《summer》旋律的悲喜交加之中，好玩的是看到像菊次郎走路一样笨拙的转场动画时，第一反应是：导演，能认真一点吗？至于像家庭自拍那样简陋吗。</p> 
<p><br /></p> 
<p>整个一部电影讲的是一个不靠谱的男人，带一个忧郁自闭的小男孩找妈妈的故事，或者也可以把人物调转来说。整个路途中出现的有代表性的人物有诗人、胖子、光头男，算上正男与菊次郎，他们应该是这个世界上最不靠谱的组合。诗人周游日本，看书写诗，偶而干些偷玉米棒子凑盘缠的事，后来诗人给告诉了他们关于北斗星美好的传说。胖子光头因天使娃娃与菊结缘，想必他们该有倾盖如故之感，因为他们是这世界是最天真善良的人。</p> 
<p><br /></p> 
<p>在世人的眼中，他们是一群怪人，他们的行为与这个世界格格不入，就像菊看待别人都应该理所当然的按照他的想法去做一样，以致在这庸俗的世界里碰的头破血流，也许他们永远也不懂，也不想懂。因为他们只想简简单单的去达成自己的想法，管你们怎样，真性情的像一群疯子。</p> 
<p><br /></p> 
<p>之后，正男的妈妈，找到了，带来的不是欣喜，却是浇灭了最后一丝希望之火的冰凉的水，他的妈妈已经成为了别人的妈妈。菊愿意用一个连自己都不信的谎言来安慰正男，现实太残酷，不如给留下一点希望，纵使是没有希望的希望。菊也见到了自己的妈妈，这也许是他至今才敢去发现的真相，妈妈已经疯了，也许连他也不认识了，这应该也是他早已猜到的，失落淹没了他，也许他想过结束这荒唐的一生，幸好还好还有胖子默默的等待着他。</p> 
<p><br /></p> 
<p>有一个镜头，记忆深刻，诗人带他们去露营，车在荒野中行驶，视角转为一个蜻蜓的世界，这也许就是作者设定如此荒诞一段旅途的用意，不要总认为自己眼中的世界是对的，每个人都有权力以自己的方式生活，生活的意义没有唯一的正确答案。况且，他们这群人的生活才该是最快乐的，最合乎本性的，最为纯粹的。</p> 
<p><br /></p> 
<p>他们一起玩耍，快活像一个个孩子，但始终他们都是这个世界的孤儿，还好他们是彼此的天使娃娃，能在这个冰冷的世界里互相取暖，能够暂时忘却那些永远不可愈合的伤口。</p> 
<p><br /></p> 
<p>诗人的一句，“去哪里都行，反正我不着急”，胖子从帅气的摩托下来，面对菊“怎么是你们”的质疑问，真诚而尴尬的回答：“我们无事可做”。是啊，生活哪里那么多的目标任务，都是自愿被别人的观念绑架而以，生活本可以如此简单，想玩时玩，想哭时哭，想笑时笑。</p> 
<p><br /></p> 
<p>他们都愚笨的难以被这个聪明的世界接纳，说白了，在那里他们不快乐，那个聪明的世界又有谁是真正的快乐的？如果用菊次郎的眼光看待问题，那么一切荒唐就显得可以理解了，不让我们乘车，就要报复他；我打下的娃娃还给你，你当然要付我钱；你们抢别人的钱，为什么我 不能抢你们的钱……他也用这最笨拙的方式和这个世界周旋。他是这个团体的领袖，因为只有他如此的敢心行如一，想必诗人，胖子和光头都对他心生敬意吧。</p> 
<p><br /></p> 
<p>文中菊次郎和正男在巴士站过避雨时，不禁让我联想到了《龙猫》中，龙猫为不女孩遮雨的画面，不过那里是温情，这里是无助与凄凉。不知堂吉诃德一样的一群人梦想是什么，不过很显然他们被诗人北斗星的故事所吸引，他们向往那种善良的人终有好报的童话世界。</p> 
<p><br /></p> 
<p>不止一个人对正男说，“要乖乖的哦”。我想这是最诚挚的祝福，我们的荒诞与辛酸只愿你有个温暖的童年，你只需要乖乖的。</p> 
<p><br /></p> 
<p>其实，无论菊次郎还是诗人、胖子和光头，他们也在此寻找自己所缺失的童年。让我们忘记悲伤吧，像孩子一样寻找真正的快乐吧，以孩子为名。</p> 
<p><br /></p> 
<p>所以这不仅仅是正男的夏天，更是菊次郎的夏天。</p> 
<p><br /></p> 
<p><img title="一起玩耍吧，以孩子为名 - boboidream - 一肩月光"  alt="一起玩耍吧，以孩子为名 - boboidream - 一肩月光"  src="http://img1.ph.126.net/UpLQAomqfORY_ckJeuvaRQ==/3097350643741088200.jpg"  /></p>&nbsp;]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[愿望的代价]]></title>
    <publishTime>1402369781895</publishTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_68126ed</permalink>
    <tag>代价,阿甘,老罗,凯鲁亚克</tag>
    <moveFrom>loftmove_163blog&amp;1402369781895</moveFrom>
    <content><![CDATA[<p>这是自己命题里第二个。最好的写作是由感而发，然而“感”总是飘忽不定居无定所的，索性就顺手给自己写下几个命题，解决万事开头难的困境，不然单单等灵感的间隙恐怕就忘记写东西这茬了。牺牲了部分自由与洒脱，这是我为坚持写作付出的代价。</p> 
<p><br /></p> 
<p>我想过成为一个僧人。云游四海亦或面壁十载，总之制心一处远离尘埃，这样的生活应是最痛快，因我放弃了整个世界的繁华。但毕竟你我一般，都是装在套子里的人，纵有贼心却无贼胆，撕破套子就被定义为离经叛道，享受众人非议与唾弃，在贫困潦倒中自得其乐，恐怕这个代价是大多人不可承受的。对不起，这个愿望我也支付不起。</p> 
<p><br /></p> 
<p>永远年轻，永远热泪盈眶。——凯鲁亚克《达摩流浪者》 只有真正生活的革命与颠覆者才能说出如此感人肺腑的话吧，然而单是革命的血统是不足以震惊世界的，需要惊世骇俗的的文字去撩动世人的心弦。而他在开始每日两小时定额写作时的痛苦，是他为梦想所付出的代价。是的，天才的成功也是要付出代价的，在还没有被称为天才之前。</p> 
<p><br /></p> 
<p>老罗最近的一句话感动了不少人，“我不为输赢，我就是认真”。用了两年时间在巨大的压力下一点点实现自己的梦想，不顾忌世人讥讽与嘲笑，因为他也说过，“不被嘲笑的梦想，不值得实现”。放下安逸的生活，用近四十岁的身体再奋力一搏，为梦想破釜沉舟。当他在520演讲时，他已成功了，连我都愿为他的梦想买单。</p> 
<p><br /></p> 
<p>啰嗦这么多，其实我只想说：你的愿望有多强烈，只需看你愿意为它付出多少代价，而结果取决于你真的为它放弃了多少。</p> 
<p><br /></p> 
<p>这点对生活适用，多放弃些欲望，才可识得真谛。“我不觉得人的心智成熟是越来越宽容涵盖，什么都可以接受。相反，我觉得那应该是一个逐渐剔除的过程，知道自己最重要的是什么，知道不重要的东西是什么。而后，做一个纯简的人。”——阿甘</p> 
<p><br /></p> 
<p>这点对追求女孩也适用。“我的世界只有你”，为她放弃了整个世界。当然，不认为这样很可取，毕竟太多事比姑娘有意思多了。</p> 
<p><br /></p> 
<p><img title="愿望的代价 - boboidream - 一肩月光"  alt="愿望的代价 - boboidream - 一肩月光"  src="http://img1.ph.126.net/M2Rrn0OXts74a6x2Yclh-w==/150870587617250857.jpg"  /></p>&nbsp; 
<br /> 
<p>版权：Mary by Lisa Holloway</p> 
<p><br /></p>]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[这个世界是真的吗？]]></title>
    <publishTime>1402015928446</publishTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_68126ee</permalink>
    <tag>人生意义,世界</tag>
    <moveFrom>loftmove_163blog&amp;1402015928446</moveFrom>
    <content><![CDATA[<p>一直以来很喜欢看一种影片，关于世界真实性的拷问。从《楚门的世界》被编排的世界，《异次元骇客》中代码所生成的世界，再有《盗梦空间》编织如梦般的世界，加上昨日所看到的《逃离克隆岛》中克隆人所生活的世界，当楚门摸到世界尽头的天空时，Douglas Hall 将车开至代码建模的世界边缘时……“我所说的一切，所做的一切，都会随着电源插头的拔掉而变得像没有存在过一样。”这是电影里《异次元骇客》中人物面对真相的恐慌、失落与无助。这无疑击溃了他们的人生观，因为他们的生活丧失了意义。</p> 
<p><br /></p> 
<p>这不禁令我思索，我们这个世界是真的吗？有时漫步在校园中，我会模一摸大树坚硬而沟壑纵横的树皮，欣慰说上一句“做的太逼真了”，因为随着科技的发展，做出一款如现实生活如此细节出色的游戏不是遥不可及的梦想。而佛家所言的“一切有为法，如梦幻泡影。如露亦如电，应作如是观”是不是就是看透我们这个世界的人，对这个世界中肯的评价？一场游戏一场梦，试着以游戏的心态看街待这个世界，忽然发现一切都不一样了。</p> 
<p><br /></p> 
<p>我看着树叶不禁感慨，太细腻了，太真实了，太完美了……整个世界美好的一塌糊涂，心态也放松自由了许多，现实中习以为常的风景，如今远近高低皆美不胜收。又思索，未来的我应该花了不少钱来玩这个游戏吧，不管怎样我都没有理由不投入到游戏中去，认真的感受这个世界。但对于游戏中的我，什么才是有意义的事呢？</p> 
<p><br /></p> 
<p>如今我们所设计的游戏，一般摆脱不了“活下来，笑到最后”的逻辑，但对于如今的我，现在要做的仅仅是活下来？走入许三多的逻辑怪圈“活着就是做有意义的事，做有意义的事就是活着”，说到底，这句话的含意就是：活下去就是活着的意义，同义句是活着不需要意义，多么戏谑而睿智的答案啊。但我相信这是三多他爹给他的傻儿子开的一个黑色幽默。但这样禅学的回答还是不能够让内心信服。</p> 
<p><br /></p> 
<p>那么，就参考一下别人的看法吧。最为大众的说法是：成功。我操，如此高大尚的词汇，不得不佩服发明者的卓越，怪不得为世人所追捧。但经过昨晚夜不能寐的推敲，成功是个伪命题，起码不能作为生活的终极意义。且看世人是如何定义成功的“看邻村的二娃多成功，当上了公务员，还娶了一个漂亮媳妇”，“看隔壁的翠花多成功，嫁给村长儿子富贵”，“看潘十亿多成功，刷着微博就财源滚滚”……看似五花八门的说法，用半句歌词就能概括“你活的比我好”，而且重点是不是“好”，是“比”。</p> 
<p><br /></p> 
<p>这么说是有点狭隘，还有境界高点的成功，就是达成梦想，且不论别人梦想的贵贱，我先说说我的梦想，我有个伟大的梦想：好好活下去。我活着的意义是达成活下去的梦想，事实证明，目前我成功了，在未来我终将失败，三多笑了：“你活的没我有意义”。梦想这东西太广泛了，以至于自身都很难被定义，如何来定义成功以及成为生活的意义，何况很多人没有梦想。</p> 
<p><br /></p> 
<p>看世俗的观点是难以找到答案了。那么我们设想一个场景，我们赤条条的来到这个世界，瞪着天真无邪、无知、无法无天的大眼睛，“生”已经完成，就差“活”了。在没有被灌输任何道德、责任、成功、爱国……的思想前，接下来的日子里，这个婴儿所追求的应该是：活下去，活的愉悦。</p> 
<p><br /></p> 
<p>答案如此残忍的简单，让人难以接受。活下去，是物质的基本满足，愉悦是自我的精神体验。看似简单，但我们却是物质基本满不足，自己无限度的增加精神愉悦成本。</p> 
<p><br /></p> 
<p><img title="这个世界是真的吗？ - boboidream - 一肩月光"  alt="这个世界是真的吗？ - boboidream - 一肩月光"  src="http://img2.ph.126.net/DdhMSoVHmOZHEjTDxt3aMA==/2105151350919214328.jpg"  /></p>&nbsp; 
<p>图片版权：The Cave Temple by Adi Panca Wh</p>]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[是时候开始认真的写点东西了]]></title>
    <publishTime>1401765396867</publishTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_68126ef</permalink>
    <tag>独立　思考　看法</tag>
    <moveFrom>loftmove_163blog&amp;1401765396867</moveFrom>
    <content><![CDATA[<p>一直没有真正意义的在网络里写点东西，当然，指的是非日记形式的。最近愈发觉得自己生活的零乱，用鸡汤的说法是“心还未安顿”，由此最直接的后果是，在信息大爆炸的今天，越来越觉得找不到自我，愈感灵魂渐行渐远。整日被所谓的“社会热点”、“国家大事”、“科技变革”……充斥头脑，看似急于了解各方信息惟恐被世界抛弃，却疲惫的发现，永远有太多了解不到的东西。而回首留在脑海的东西是那么琐碎而陈旧，完全不值得一提，还要继续追寻急匆匆前行的时代马车吗？告诫自己，这是一个永无止境的恶性循环。时代与自由，如果非要抉择，我愿兀自望着追逐着马车的人们的远去，作为一位落伍者，破罐子破摔的松一口气，哼哼小曲，看看野花，慢慢的想想一些虚无缥缈的事。</p> 
<p><br /></p> 
<p>所以，落伍者选择了博客这个被世人所抛弃的“原始工具”作为武器，来开辟自己的一片自由田地。戏剧性的是，我也刚刚学会五笔打字这种“恐龙”级别的输入工具，一切是这么的恰如其分的如天造地设。希望通过文字能够促使自己冷静下来，保持独立的思考，能够不慌不忙的带着灵魂前行。</p> 
<p><br /></p> 
<p>其实，除了如上内在因素，还有很多外界刺激才令我痛下决心开始写点什么。最近的一件触动的事情，是看到草威的博客。一个不过二十六七岁的少年，博客质量高的令人动容。并非郭敬明的矫揉造作，也非韩寒的玩世不恭，也不是冯唐的放荡不羁，而真的是情真意切，沉稳平和，且不乏真知灼见。他让我看到在这个浮躁时代做一名冷静深思的青年也是可行的，不会真的像一个世界弃婴般的孤立无援，我想现阶段他可以成为见贤思齐的对象。</p> 
<p><br /></p> 
<p>还有最近发生的令我彷徨的一些事。令人担忧的是如今的中国有太多被洗脑的可能，小到心灵鸡汤、偶像崇拜，大到传销、邪教组织，都虎视眈眈那些没思想意志不坚的人。身边同学进传销，招远杀人案，实在令人惊心动魄，不得不反思为何洗脑组织在中国大肆横行？人们丧失个人意志久矣恐怕是最表层的因素了。如此诚惶诚恐的度日，不如静下心来让自己的大脑保持清醒。</p> 
<p><br /></p> 
<p>有本书对我启发也是蛮大的大前研一的《低智商社会》，当下中国社会的情形和书中描写日本07~08年的情况简直如出一辙，电视电脑残节目大行其道，人民懒于思考，被政客与媒体哄骗，被商人和号称“公知”或“精神领袖”的人所引导，情绪高涨到无论民族情绪还是粉丝情节都能引发轰动。且多数人不读书，每日靠空间、微博……上的鸡汤度日。对于集体弱智的时代，还是有点自己的想法安全些。</p> 
<p><br /></p> 
<p>之后，我想在此博客上记录一些对生活，对世界的一些看法，也为自己留下一些独立思考的空间。如今尚不可兼天下，就独善其身吧。</p> 
<p><br /></p> 
<p><img title="是时候开始认真的写点东西了 - boboidream - 一肩月光"  alt="是时候开始认真的写点东西了 - boboidream - 一肩月光"  src="http://img1.ph.126.net/chT92JG8Hb13tO4ebLM0_g==/1619888491070723020.jpg"  /></p>&nbsp; 
<p><br /></p> 
<p>图片版权：George Christakis 在 500px 上的照片Outside</p>]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[英文常见后缀词性]]></title>
    <publishTime>1400999228914</publishTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_68126f0</permalink>
    <tag>英语六级,新东方,英语学习</tag>
    <moveFrom>loftmove_163blog&amp;1400999228914</moveFrom>
    <content><![CDATA[<p>图片1. 名词后缀</p> 
<p>1)-or/er/ess/crat/cis:做某件事情或职业的人或物：worker, debtor</p> 
<p>2)-acy, 表示/性质，状态，境遇/ democracy, accuracy, diplomacy</p> 
<p>3)-ance, -ence表示/性质，状况，行为，过程，总量，程度/ importance, diligence, difference, obedience</p> 
<p>4)-ancy, -ency, 表示/性质，状态，行为，过程/ frequency, urgency, efficiency</p> 
<p>5)-bility, 表示/动作，性质，状态/ possibility, flexibility, feasibility</p> 
<p>6)-dom, 表示/等级，领域，状态/ freedom, kingdom, wisdom</p> 
<p>7)-hood, 表示/资格，身份，年纪，状态/ childhood, manhood, falsehood</p> 
<p>8)-ion, -sion, -tion, -ation, -ition, 表示/行为的过程，结果，状况/ action, solution, conclusion, destruction, expression, correction</p> 
<p>9)-ism, 表示/制度，主义，学说，信仰，行为/ socialism, criticism, colloquialism, heroism</p> 
<p>10)-ity, 表示/性质，状态，程度/ purity, reality, ability, calamity</p> 
<p>11)-ment, 表示/行为，状态，过程，手段及其结果 treatment, movement, judgment, punishment, argument</p> 
<p>12)-ness, 表示/性质，状态，程度/ goodness, kindness, tiredness, friendliness</p> 
<p>13)-ship, 表示/情况，性质，技巧，技能及身份，职业/ hardship, membership, friendship</p> 
<p>14)-th, 表示/动作，性质，过程，状态/ depth, wealth, truth, length, growth</p> 
<p>15)-tude, 表示/性质，状态，程度/ latitude, altitude(海拔)</p> 
<p>16)-ure, 表示/行为，结果/ exposure, pressure, failure, procedure(手续)</p> 
<p>17-grapy, 表示/……学，写法/ biography, calligraphy, geography</p> 
<p>18)-ic, ics, 表示/……学……法/ logic, mechanics, electronics, linguistics</p> 
<p>19)-ology, 表示/……学……论/biology, zoology, technology(工艺学)</p> 
<p>20)-nomy, 表示/……学……术/ astronomy, economy, bionomy(生态学)</p> 
<p>&nbsp;</p> 
<p>2. 形容词后缀</p> 
<p>1)-able, -ible, visible, flexible</p> 
<p>2)名词-ish, foolish, bookish, selfish(注意accomplish, vanish)</p> 
<p>3)-ive, active, sensitive, productive</p> 
<p>4)-like, manlike, childlike</p> 
<p>5)名词-ly, manly, fatherly, scholarly, motherly</p> 
<p>6)-some, troublesome, handsome</p> 
<p>7)-ful, beautiful, wonderful, helpful, truthful</p> 
<p>8)-ous, dangerous, generous, courageous, various</p> 
<p>9)-ent, violent</p> 
<p>10)-most, foremost, topmost</p> 
<p>11)-less, 表示否定 countless, stainless, wireless</p> 
<p>&nbsp;</p> 
<p>3. 动词后缀</p> 
<p>1)-ize, ise, 表示/做成，变成，……化/ modernize, mechanize, democratize, organize</p> 
<p>2)-en, 表示/使成为，引起，使有/ quicken, weaken, soften, harden</p> 
<p>3)-fy, 表示/使……化，使成/ beautify, purify, intensify, signify, simplify</p> 
<p>4)-ish, 表示/使，令/ finish, abolish, diminish, establish</p> 
<p>5)-ate, 表示/成为……，处理，作用/ separate, operate, indicate</p> 
<p>&nbsp;</p> 
<p>4. 副词后缀</p> 
<p>(形容词)-ly：bad→badly坏地,恶劣地，careful→carefully小心地</p> 
<p>-wise：clock→clockwise(a./adv.)顺时针方向的(地); like→likewise同样地</p> 
<p>-wards：out→outwards向外面地，north→northwards向北方地</p> 
<p><br /></p> 
<p>转自：郑珂的博客http://blog.sina.com.cn/s/articlelist_2308321405_0_1.html</p> 
<p><br /></p> 
<p><img title="英文常见后缀词性 - boboidream - 一肩月光"  alt="英文常见后缀词性 - boboidream - 一肩月光"  src="http://img1.ph.126.net/QkyDKg7uGolj2zmibbG0cQ==/6597924087193265440.jpg"  /></p> 
<p><br /></p> 
<p>图片版权：Kasandra by&nbsp;Ka Ma</p>]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[学习场景5——学生反馈]]></title>
    <publishTime>1399602569389</publishTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_68126f1</permalink>
    <tag>新东方,英语六级,学习场景,英语学习</tag>
    <moveFrom>loftmove_163blog&amp;1399602569389</moveFrom>
    <content><![CDATA[<p>&nbsp;think highly of&nbsp;高度评价&nbsp;appeal to &nbsp;&nbsp;对……有吸引&nbsp;convince&nbsp;说服&nbsp;well-designed&nbsp;设计的很好&nbsp;enthusiasm&nbsp;热情&nbsp;figure out&nbsp;&nbsp;解决问题&nbsp;carry out&nbsp;执行&nbsp;get/read through &nbsp;&nbsp;做完&nbsp;have one’s hands full with&nbsp;忙于某事&nbsp;be engaged in &nbsp;&nbsp;&nbsp;忙于&nbsp;boring/tedious&nbsp;无聊的&nbsp;complicated&nbsp;复杂的&nbsp;strong accent&nbsp;浓重的口音&nbsp;bear/stand/put up with&nbsp;&nbsp;承受&nbsp;absent-minded&nbsp;&nbsp;心不在焉的&nbsp;exhausted/worn out&nbsp;精疲力尽&nbsp;sleep through&nbsp;睡过了&nbsp;at a loss&nbsp;茫然&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;来源：李俊燃的QQ空间 &nbsp;http://1005960452.qzone.qq.com<br /></p> 
<p><img title="学习场景5——学生反馈 - boboidream - 一肩月光"  alt="学习场景5——学生反馈 - boboidream - 一肩月光"  src="http://img2.ph.126.net/ijTa3D9cPXGGDsbopB8z2A==/6608769669887282408.jpg"  /></p> 
<p><br /></p> 
<p>图片版权：Sasha by Valentin Blokh</p>]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[如何去掉Word自动编号10后的空格]]></title>
    <publishTime>1399202435221</publishTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_68126f2</permalink>
    <tag>word,电脑技术</tag>
    <moveFrom>loftmove_163blog&amp;1399202435221</moveFrom>
    <content><![CDATA[自动编号与后面语句有很大空格，于是调整文字位置（选择所需要改动的部分，点“格式”-“项目符号和编号”-点你需要的编号类型-“自定义”-指定“编号位置”和“文字位置”的缩进值,确定）。 
<br /> 
<p><br /></p> 
<p>发现10以后的编号仍然有这个问题，于是又到处查找，终于找到原因。</p> 
<p>在Word中，如果自动编号到10以后时，编号与字符之间自动出现空格，可通过以下方式修改：</p> 
<p><br /></p> 
<p>1、在需要修改的地方点“右键”—&gt;“段落”--“制表位”</p> 
<p><br /></p> 
<p><img title="如何去掉Word自动编号10后的空格 - boboidream - 一肩月光"  alt="如何去掉Word自动编号10后的空格 - boboidream - 一肩月光"  src="http://img1.ph.126.net/5owh_sCUH18MZxKgW6bHZg==/2671479004061112214.jpg"  /></p> 
<p>&nbsp;</p> 
<p><br /></p> 
<p>2、找到“默认制表位”--将其值修改为0字符。修改后确定，10以后的编号后就不会添加多余的空格了。</p> 
<p><br /></p> 
<p><img title="如何去掉Word自动编号10后的空格 - boboidream - 一肩月光"  alt="如何去掉Word自动编号10后的空格 - boboidream - 一肩月光"  src="http://img2.ph.126.net/cp4kJVk0oonz7gkyOEX4sg==/6599321566470876473.jpg"  /></p> 
<p><br /></p> 
<p><img title="如何去掉Word自动编号10后的空格 - boboidream - 一肩月光"  alt="如何去掉Word自动编号10后的空格 - boboidream - 一肩月光"  src="http://img2.ph.126.net/Sp7Lre7S5pRSj1o8k2FDnw==/6597471088401437984.jpg"  /></p> 
<p><br /></p> 
<p>图片版权：Pistol River Sunrise by Chip Phillips</p>&nbsp;]]></content>
  </PostItem>
  <PostItem>
    <title><![CDATA[彻底根除win8/8.1开机自动弹出微软bing搜索网页]]></title>
    <publishTime>1399202307518</publishTime>
    <type>Text</type>
    <permalink>3a119a_68126f3</permalink>
    <tag>win8/8.1,开机自动弹出微软bing,电脑技术</tag>
    <moveFrom>loftmove_163blog&amp;1399202307518</moveFrom>
    <content><![CDATA[<p>笔者使用的是win8.1专业版系统，最近每次开机都发现会自动弹出一个网页，大概域名是http://go.microsoft.com之类的，然后就会跳转到http://cn.bing.com，笔者查过windows启动项，也用过各类优化开机启动的卫士等软件，但该问题依然未被解决，后来笔者在网上查询相关解决办法，但众说纷纭，杂乱无章，不过笔者还是找到了彻底根除的解决办法，下面我们一起来看教程吧。</p> 
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;之所以弹出微软的bing网页，那是因为最近微软系统更新以后，组策略里开启了一个叫“Windows 网络连接状态指示器活动测试”的选项，该选项默认是开启的状态，只要开机就会自动打开网页以便为了检查网络状态，既然找到了问题所在，我们只要去组策略将其禁用就可以了，当然了，网上也有说使用修改注册表的办法来解决，但是使用注册表的办法只能一时奏效，并不能完全根除，过一段时间它还是会自动弹出来的，所以我们最好还是去组策略将其禁用，具体教程：</p> 
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;我们右键开始菜单 - 运行&nbsp;，输入gpedit.msc回车，之后就会弹出组策略的窗口，我们一次找到“计算机配置”-“管理模板”-“系统”-“Internet 通信管理”，然后单击选中“Internet 通信设置”，在右边的窗口中找到“关闭 Windows 网络连接状态指示器活动测试”，如下图所示： &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;</p> 
<p>&nbsp;</p> 
<p><img title="彻底根除win8/8.1开机自动弹出微软bing搜索网页 - boboidream - 一肩月光"  alt="彻底根除win8/8.1开机自动弹出微软bing搜索网页 - boboidream - 一肩月光"  src="http://img1.ph.126.net/efkda7kk9Fo3NZQGIH0HSg==/6599285282587160542.jpg"  /></p> 
<p>&nbsp;</p> 
<p>&nbsp;找到如图中所示的地方，然后右键“关闭 Windows 网络连接状态指示器活动测试”，选择“编辑”，在打开的窗口界面中，我们勾选“已启用”，然后确定就可以了。</p> 
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;如果你想测试一下效果，那就赶紧重启一下机器试试吧！</p> 
<p><br /></p> 
<p>bobo转自http://www.yishimei.cn/network/321.html</p> 
<p><img title="彻底根除win8/8.1开机自动弹出微软bing搜索网页 - boboidream - 一肩月光"  alt="彻底根除win8/8.1开机自动弹出微软bing搜索网页 - boboidream - 一肩月光"  src="http://img0.ph.126.net/zTJoGo_1A19GxzQhee-8fw==/2692026677278652679.jpg"  /></p>&nbsp; 
<p>图片版权：Shanghai at Night by Clemens Geiger</p>]]></content>
  </PostItem>
</lofterBlogExport>